<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<MP GUID="36d45b8c-99ca-4ba4-bc20-ce09dcaee021" Version="05" NameSoftware="test" VersionSoftware="7.1.5">
<list>
<illness>
  <id>1</id>
  <name>Абсцесс (гнойник)</name>
  <continue></continue>
  <reason>Беспокоящие мысли об обидах, пренебрежении и мести.</reason>
  <solution>Я даю мыслям свободу. С прошлым покончено. У меня спокойно на душе.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>2</id>
  <name>Аденоиды</name>
  <continue></continue>
  <reason>Трения в семье, споры. Ребенок, чувствующий себя нежеланным.</reason>
  <solution>Этот ребенок нужен, он желанный и обожаемый.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>3</id>
  <name>Алкоголизм</name>
  <continue></continue>
  <reason>«Кому это надо?». Чувство тщетности, вины, несоответствия. Неприятие собственной личности.</reason>
  <solution>Я живу в сегодняшнем дне. Каждый ее момент приносит нечто новое. Я хочу понять, в чем моя ценность. Я люблю себя и одобряю свои действия.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>4</id>
  <name>Аллергия</name>
  <continue>«Сенная лихорадка»</continue>
  <reason>Кого вы не выносите? Отрицание собственной силы.</reason>
  <solution>Мир не опасен, он – друг. Мне не грозит никакая опасность. У меня нет разногласий с жизнью.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>5</id>
  <name>Аменорея (отсутствие менструации 6 и более месяцев)</name>
  <continue>«Женские болезни», «Менструации»</continue>
  <reason>Нежелание быть женщиной. Неприязнь к самой себе.</reason>
  <solution>Меня радует, что я такая, какая я есть. Я – это совершенное выражение жизни, и менструация всегда проходит гладко.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>6</id>
  <name>Амнезия (утрата памяти)</name>
  <continue></continue>
  <reason>Страх. Бегство от жизни. Неспособность постоять за себя.</reason>
  <solution>Во мне всегда присутствуют разум, смелость и высокая оценка собственной личности. Жить – безопасно.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>7</id>
  <name>Ангина</name>
  <continue>«Околоминда-ликовый абсцесс», «Горло», «Тонзиллит»</continue>
  <reason>Вы воздерживаетесь от грубых слов. Чувствуете неспособность выразить себя.</reason>
  <solution>Я отбрасываю все ограничения и обретаю свободу быть собой.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>8</id>
  <name>Анемия (малокровие)</name>
  <continue></continue>
  <reason>Отношение типа «Да, но…». Дефицит радости. Страх перед жизнью. Неважное самочувствие.</reason>
  <solution>Мне не вредит чувство радости во всех областях моей жизни. Я люблю жизнь.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>9</id>
  <name>Анемия серповидно-клеточная</name>
  <continue></continue>
  <reason>Вера в собственную ущербность лишает радости жизни.</reason>
  <solution>Ребенок внутри вас живет, вдыхая радость жизни и питаясь любовью. Господь творит чудеса каждый день.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>10</id>
  <name>Аноректальное кровотечение (наличие крови в испражнениях)</name>
  <continue></continue>
  <reason>Гнев и разочарование.</reason>
  <solution>Я доверяю процессу жизни. В моей жизни случается только правильное и прекрасное.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>11</id>
  <name>Анус (задний проход)</name>
  <continue>«Геморрой»</continue>
  <reason>Неумение избавляться от накопившихся проблем, обид и эмоций.</reason>
  <solution>Мне легко и приятно избавляться от всего, что уже не понадобится в жизни.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>12</id>
  <name>Анус: абсцесс (гнойник)</name>
  <continue></continue>
  <reason>Злость на то, от чего хотите избавиться.</reason>
  <solution>Избавление совершенно безопасно. Мое тело покидает лишь то, что мне в жизни уже не нужно.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>13</id>
  <name>Анус: свищ</name>
  <continue></continue>
  <reason>Неполное избавление от отбросов. Нежелание расставаться с мусором прошлого.</reason>
  <solution>Я с радостью расстаюсь с прошлым. Я наслаждаюсь свободой.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>14</id>
  <name>Анус: зуд</name>
  <continue></continue>
  <reason>Чувство вины за прошлое.</reason>
  <solution>Я с радостью прощаю себя. Я наслаждаюсь свободой.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>15</id>
  <name>Анус: боль</name>
  <continue></continue>
  <reason>Чувство вины. Желание наказания.</reason>
  <solution>С прошлым покончено. Я выбираю любовь и одобряю себя и все, что я сейчас делаю.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>16</id>
  <name>Апатия</name>
  <continue></continue>
  <reason>Сопротивление чувствам. Подавление эмоций. Страх.</reason>
  <solution>Чувствовать – безопасно. Я иду навстречу жизни. Я стремлюсь пройти через испытания жизнью.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>17</id>
  <name>Аппендицит</name>
  <continue></continue>
  <reason>Страх. Страх жизни. Блокирование всего хорошего.</reason>
  <solution>Я – в безопасности. Я расслабляюсь, позволяю потоку жизни радостно течь дальше.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>18</id>
  <name>Аппетит (потеря)</name>
  <continue>«Отсутствие аппетита»</continue>
  <reason>Страх. Самозащита. Недоверие к жизни.</reason>
  <solution>Я люблю и одобряю себя. Ничто мне не грозит. Жизнь радостна и безопасна.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>19</id>
  <name>Аппетит (чрезмерный)</name>
  <continue></continue>
  <reason>Страх. Потребность в защите. Осуждение эмоций.</reason>
  <solution>Я – в безопасности. Нет никакой угрозы моим чувствам.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>20</id>
  <name>Артерии</name>
  <continue></continue>
  <reason>По артериям течет радость жизни. Проблемы с артериями – неумение радоваться жизни.</reason>
  <solution>Меня переполняет радость. Она растекается во мне при каждом ударе сердца.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>21</id>
  <name>Артрит пальцев руки</name>
  <continue></continue>
  <reason>Желание наказания. Порицание себя. Такое чувство, что ты – жертва.</reason>
  <solution>Я смотрю на все с любовью и пониманием. Все события моей жизни я рассматриваю сквозь призму любви.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>22</id>
  <name>Артрит</name>
  <continue>«Суставы»</continue>
  <reason>Чувство, что тебя не любят. Критика, обида.</reason>
  <solution>Я есть любовь. Теперь я буду любить себя и одобрять свои поступки. Я с любовью смотрю на других людей.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>23</id>
  <name>Астма</name>
  <continue></continue>
  <reason>Неспособность дышать для собственного блага. Чувство подавленности. Сдерживание рыданий.</reason>
  <solution>Теперь мне можно спокойно брать свою жизнь в собственные руки. Я выбираю свободу.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>24</id>
  <name>Астма у младенцев и детей постарше</name>
  <continue></continue>
  <reason>Боязнь жизни. Нежелание быть здесь.</reason>
  <solution>Этот ребенок в полной безопасности, его любят.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>25</id>
  <name>Атеросклероз</name>
  <continue></continue>
  <reason>Сопротивление. Напряженность. Непоколебимая тупость. Отказ видеть хорошее.</reason>
  <solution>Я полностью открываюсь жизни и радости. Теперь я смотрю на все с любовью.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>26</id>
  <name>Бедра (верхняя часть)</name>
  <continue></continue>
  <reason>Устойчивая опора для тела. Основной механизм при движении вперед.</reason>
  <solution>Да здравствуют бедра! Каждый день наполнен радостью. Я твердо стою на ногах и пользуюсь свободой.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>27</id>
  <name>Бедра (заболевания)</name>
  <continue></continue>
  <reason>Боязнь движения вперед в выполнении главных решений. Отсутствие цели.</reason>
  <solution>Моя устойчивость абсолютна. Я легко и радостно иду вперед по жизни в любом возрасте.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>28</id>
  <name>Бели</name>
  <continue>«Женские болезни», «Вагинит»</continue>
  <reason>Убежденность, что женщины бессильны влиять на противоположный пол. Злость на партнера.</reason>
  <solution>Это я создаю ситуации, в которых оказываюсь. Власть надо мной – это я сама. Моя женственность меня радует. Я свободна.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>29</id>
  <name>Белые угри</name>
  <continue></continue>
  <reason>Стремление скрыть некрасивую внешность.</reason>
  <solution>Я считаю себя красивой и любимой.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>30</id>
  <name>Бесплодие</name>
  <continue></continue>
  <reason>Страх и сопротивление жизненному процессу или отсутствие потребности в приобретении родительского опыта.</reason>
  <solution>Я верю в жизнь. Делая нужное дело в нужное время, я всегда нахожусь там, где нужно. Я люблю и одобряю себя.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>31</id>
  <name>Бессонница</name>
  <continue></continue>
  <reason>Страх. Недоверие к жизненному процессу. Чувство вины.</reason>
  <solution>С любовью оставляю я этот день и отдаюсь мирному сну, зная, что завтрашний день позаботится сам о себе.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>32</id>
  <name>Бешенство</name>
  <continue></continue>
  <reason>Злоба. Уверенность в том, что единственный ответ – это насилие.</reason>
  <solution>Мир поселился во мне и вокруг меня.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>33</id>
  <name>Боковой амиотрофический склероз (Болезнь Лу Герига; русский термин: болезнь Шарко)</name>
  <continue></continue>
  <reason>Отсутствие желания признать собственную ценность. Непризнание успеха.</reason>
  <solution>Я знаю, что я – стоящий человек. Достижение успеха безопасно для меня. Жизнь меня любит.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>34</id>
  <name>Болезнь Аддисона (хроническая недостаточность коры надпочечников)</name>
  <continue>«Надпочечники: заболевания»</continue>
  <reason>Острый эмоциональный голод. Гнев, направленный на себя.</reason>
  <solution>Я с любовью забочусь о своем теле, мыслях, эмоциях.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>35</id>
  <name>Болезнь Альцгеймера (вид достарческого слабоумия)</name>
  <continue>«Слабоумие» и «Старость»</continue>
  <reason>Нежелание принимать мир таким, какой он есть. Безнадежность и беспомощность. Гнев.</reason>
  <solution>Всегда есть более новый, лучший способ наслаждаться жизнью. Я прощаю и предаю прошлое забвению. Я отдаюсь радости.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>36</id>
  <name>Болезнь Гентиигтона</name>
  <continue></continue>
  <reason>Огорчение, вызванное неспособностью изменять других людей.</reason>
  <solution>Весь контроль я отдаю вселенной. В моей душе покой: разногласий с жизнью нет.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>37</id>
  <name>Болезнь Кушинга</name>
  <continue>«Надпочечники: заболевания»</continue>
  <reason>Нарушение психики. Переизбыток разрушительных идей. Ощущение, что вас пересилили.</reason>
  <solution>Я с любовью примиряю мои тело и дух. Теперь в моей голове только мысли, улучшающие самочувствие.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>38</id>
  <name>Болезнь Паркинсона</name>
  <continue>«Парез»</continue>
  <reason>Страх и сильное желание контролировать все и вся.</reason>
  <solution>Я расслабляюсь, сознавая, что я в полной безопасности. Жизнь создана для меня, и я доверяюсь жизненному процессу.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>39</id>
  <name>Болезнь Педжета (деформирующий остоз)</name>
  <continue></continue>
  <reason>Кажется, что больше нет той основы, на которой можно строить свою жизнь. «Всем наплевать».</reason>
  <solution>Я знаю, что жизнь дает мне замечательную поддержку. Жизнь меня любит и заботится обо мне.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>40</id>
  <name>Болезнь Ходжкина (заболевание лимфатической системы)</name>
  <continue></continue>
  <reason>Чувство вины и жуткий страх, что вы не на высоте. Лихорадочные попытки доказать собственную ценность до тех пор, пока в крови не иссякнет запас необходимых ей веществ. В гонке за самоутверждение забываете о радостях жизни.</reason>
  <solution>Для меня счастье – быть собой. Будучи тем, что я есть, я вполне соответствую всем требованиям. Я люблю и одобряю себя. Я принимаю радость и дарю.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>41</id>
  <name>Боль</name>
  <continue></continue>
  <reason>Чувство вины. Вина всегда ищет наказания.</reason>
  <solution>Я с радость расстаюсь с прошлым. Они свободны – и я тоже. На душе у меня, теперь спокойно.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>42</id>
  <name>Боли</name>
  <continue></continue>
  <reason>Стремление к любви. Желание объятий.</reason>
  <solution>Я люблю себя и одобряю свои действия. Я люблю и могу вызывать чувство любви в других.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>43</id>
  <name>Боль от газов в кишечнике (метеоризм)</name>
  <continue></continue>
  <reason>Зажатость. Страх. Нереализованные идеи.</reason>
  <solution>Я расслабляюсь и позволяю жизни легко и свободно течь во мне.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>44</id>
  <name>Бородавки</name>
  <continue></continue>
  <reason>Мелкое выражение ненависти. Вера в уродство.</reason>
  <solution>Я – это любовь и красота жизни в ее полном проявлении.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>45</id>
  <name>Бородавка подошвенная (роговая)</name>
  <continue></continue>
  <reason>Будущее разочаровывает вас все сильнее и сильнее.</reason>
  <solution>Я продвигаюсь вперед легко и уверенно. Я доверяюсь процессу жизни и смело следую за ним.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>46</id>
  <name>Брайтова болезнь (гломерулонефрит)</name>
  <continue>«Нефрит»</continue>
  <reason>Ощущение себя никчемным ребенком, все делающим неправильно. Неудачник. Разиня.</reason>
  <solution>Я люблю себя и одобряю. Я забочусь о себе. Я всегда на высоте.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>47</id>
  <name>Бронхит</name>
  <continue>«Респираторные заболевания»</continue>
  <reason>Нервозная атмосфера в семье. Споры и крики. Редкое затишье.</reason>
  <solution>Я объявляю о мире и гармонии во мне, и вокруг меня. Все идет хорошо.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>48</id>
  <name>Булимия (обостренное чувство голода)</name>
  <continue></continue>
  <reason>Страх и безнадежность. Лихорадочное переполнение и избавление от чувства ненависти к себе.</reason>
  <solution>Меня любит, питает и поддерживает сама жизнь. Жить для меня – безопасно.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>49</id>
  <name>Бурсит (воспаление синовиальной сумки)</name>
  <continue></continue>
  <reason>Символизирует гнев. Желание ударить кого-либо.</reason>
  <solution>Любовь расслабляет и избавляет от всего, что не похоже на нее.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>50</id>
  <name>Бурсит большого пальца стопы</name>
  <continue></continue>
  <reason>Отсутствие радости при взгляде на жизнь.</reason>
  <solution>Я радостна бегу вперед, чтобы приветствовать удивительные события моей жизни.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>51</id>
  <name>Вагинит (воспаление слизистой оболочки влагалища)</name>
  <continue>«Женские болезни», «Бели»</continue>
  <reason>Злость на партнера. Чувство вины на сексуальной почве. Наказание себя.</reason>
  <solution>Моя любовь к себе и одобрение отражаются в отношении людей ко мне. Меня радует, моя сексуальность.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>52</id>
  <name>Варикозное расширение вен</name>
  <continue></continue>
  <reason>Пребывание в ненавистной вам ситуации. Неодобрение. Чувство перегруженности и задавленности работой.</reason>
  <solution>Я дружу с правдой, я с радостью живу, и иду вперед. Я люблю жизнь и свободно вращаюсь в ней.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>53</id>
  <name>Венерические болезни</name>
  <continue>«СПИД», «Гонорея», «Герпес», «Сифилис»</continue>
  <reason>Чувство вины на сексуальной почве. Потребность в наказании. Уверенность, что гениталии греховны или нечисты.</reason>
  <solution>Я с любовью и радостью принимаю и мою сексуальность, и ее проявления. Я принимаю только те мысли, которые дают мне поддержку и улучшают мое самочувствие.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>54</id>
  <name>Ветряная оспа</name>
  <continue></continue>
  <reason>Томительное ожидание события. Страх и напряжение. Повышенная чувствительность.</reason>
  <solution>Я доверяюсь естественному процессу жизни, отсюда моя расслабленность и миролюбие. Все в моем мире идет хорошо.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>55</id>
  <name>Вирусная инфекция</name>
  <continue>«Инфекция»</continue>
  <reason>Отсутствие в жизни радости. Горечь.</reason>
  <solution>Я с удовольствием позволяю потоку радости проходить через мою жизнь.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>56</id>
  <name>Вирус Эпстейна-Барра</name>
  <continue></continue>
  <reason>Стремление выйти за пределы ваших возможностей. Боязнь оказаться не на высоте. Истощение внутренних ресурсов. Вирус стресса.</reason>
  <solution>Я расслабляюсь и признаю мою самоценность. Я на должной высоте. Жизнь легка и радостна.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>57</id>
  <name>Витилиго (пегая кожа)</name>
  <continue></continue>
  <reason>Чувство полной отчужденности от всего. Вы не в своем кругу. Не член группы.</reason>
  <solution>Я нахожусь в самом центре жизни, и она полна любви.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>58</id>
  <name>Волдыри</name>
  <continue></continue>
  <reason>Сопротивление. Отсутствие эмоциональной защиты.</reason>
  <solution>Я мягко следую за жизнью и за каждым новым событием в нем. Все в порядке.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>59</id>
  <name>Волчанка красная</name>
  <continue></continue>
  <reason>Опускаются руки. Вам лучше умереть, чем постоять за себя. Гнев и наказание.</reason>
  <solution>Я могу легко и спокойно постоять за себя. Я утверждаю, что полностью распоряжаюсь собой. Я люблю себя и одобряю. Моя жизнь, свободна и безопасна.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>60</id>
  <name>Воспаление</name>
  <continue>«Воспалительные процессы»</continue>
  <reason>Страх. Ярость. Воспаленное сознание.</reason>
  <solution>Мои мысли тихие, спокойные, сконцентрированные.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>61</id>
  <name>Воспалительные процессы</name>
  <continue></continue>
  <reason>Условия, которые вам приходится видеть в жизни, вызывают гнев и разочарование.</reason>
  <solution>Я хочу изменить все стереотипы критики. Я люблю себя – и одобряю.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>62</id>
  <name>Вросший ноготь пальца стопы</name>
  <continue></continue>
  <reason>Беспокойство и чувство вины по поводу вашего права двигаться вперед.</reason>
  <solution>Выбирать направление моего движения по жизни – моё священное право. Я – в безопасности, я на свободе.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>63</id>
  <name>Вульва (наружные женские половые органы)</name>
  <continue></continue>
  <reason>Символ уязвимости.</reason>
  <solution>Быть ранимой – безопасно.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>64</id>
  <name>Выделение гноя (периодонтит)</name>
  <continue></continue>
  <reason>Гнев на неспособность принимать решения. Люди с неопределенным отношением к жизни.</reason>
  <solution>Я одобряю себя, и самое подходящее для меня – это мои решения.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>65</id>
  <name>Выкидыш (самопроизвольный аборт)</name>
  <continue></continue>
  <reason>Страх. Страх перед будущим. «Не сейчас – после». Ошибочный выбор момента.</reason>
  <solution>Божественное провидение заботится о том, что происходит со мной в жизни. Я люблю и ценю себя. Все идет хорошо.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>66</id>
  <name>Гангрена</name>
  <continue></continue>
  <reason>Болезненная чувствительность психики. Радость тонет в недобрых мыслях.</reason>
  <solution>Отныне все мои мысли – гармоничны, и радость свободно растекается по мне.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>67</id>
  <name>Гастрит</name>
  <continue>«Желудочные болезни»</continue>
  <reason>Затянувшаяся неопределенность. Чувство обреченности.</reason>
  <solution>Я люблю и одобряю себя. Я – в безопасности.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>68</id>
  <name>Геморрой</name>
  <continue>«Анус»</continue>
  <reason>Боязнь не уложиться в отведенное время. Гнев в прошлом. Страх перед расставанием. Отягощенные чувства.</reason>
  <solution>Я расстаюсь со всем, кроме любви. Всегда есть место и время делать то, что я хочу.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>69</id>
  <name>Гениталии</name>
  <continue></continue>
  <reason>Символизируют мужские или женские принципы.</reason>
  <solution>Совершенно безопасно быть тем, кто я есть.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>70</id>
  <name>Гениталии: проблемы</name>
  <continue></continue>
  <reason>Боязнь оказаться не на высоте.</reason>
  <solution>Я радуюсь тому выражению жизни, каковым я являюсь. В моем нынешнем состоянии я – совершенство. Я люблю и одобряю себя.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>71</id>
  <name>Гепатит</name>
  <continue>«Болезни печени»</continue>
  <reason>Сопротивление переменам. Страх, гнев, ненависть. Печень – вместилище гнева и ярости.</reason>
  <solution>Мое сознание чисто и свободно. Я забываю прошлое и иду навстречу новому. Все идет хорошо.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>72</id>
  <name>Герпес генитальный</name>
  <continue>«Венерические болезни»</continue>
  <reason>Вера в греховность секса и потребность в наказании. Чувство стыда. Вера в карающего бога. Неприязнь к гениталиям.</reason>
  <solution>Все во мне нормально и естественно. Меня радует моя сексуальность и мое тело.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>73</id>
  <name>Герпес простой</name>
  <continue>«Пузырьковый лишай»</continue>
  <reason>Сильнейшее желание делать все плохо. Невысказанная горечь.</reason>
  <solution>В моих словах и мыслях – только любовь. Между мною и жизнью – мир.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>74</id>
  <name>Гипервентиляция легких</name>
  <continue>«Приступы удушья», «Проблемы дыхания»</continue>
  <reason>Страх. Сопротивление переменам. Недоверие к процессу перемен.</reason>
  <solution>Мне безопасно находиться в любой части вселенной. Я люблю себя и доверяю процессу жизни.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>75</id>
  <name>Гипертиреоз (синдром, обусловленный повышением активности щитовидной железы)</name>
  <continue>«Щитовидная железа»</continue>
  <reason>Гнев за игнорирование вашей личности.</reason>
  <solution>Я нахожусь в центре жизни. Я одобряю и себя, и все, что вижу вокруг.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>76</id>
  <name>Гиперфункция (повышенная активность)</name>
  <continue></continue>
  <reason>Страх. Огромное давление и лихорадочное состояние.</reason>
  <solution>Я в безопасности. Всякое давление исчезает. Я в полном порядке.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>77</id>
  <name>Гипогликемия (понижение содержания глюкозы в крови)</name>
  <continue></continue>
  <reason>Подавленность тяготами жизни. «Кому это надо?»</reason>
  <solution>Теперь моя жизнь будет светлее, легче и радостнее.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>78</id>
  <name>Гипотиреоз (синдром, обусловленный понижением активности щитовидной железы)</name>
  <continue>«Щитовидная железа</continue>
  <reason>Опускаются руки. Чувство безнадежности, застоя.</reason>
  <solution>Теперь я строю новую жизнь по правилам, которые полностью удовлетворяют меня.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>79</id>
  <name>Гипофиз</name>
  <continue></continue>
  <reason>Символизирует центр управления.</reason>
  <solution>Мое тело и сознание прекрасно взаимодействуют. Я контролирую свои мысли.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>80</id>
  <name>Гирсутизм (избыточное оволосение у женщин)</name>
  <continue></continue>
  <reason>Скрытый гнев. Обычно используемое прикрытие – страх. Стремление обвинять. Часто нежелание заниматься самовоспитанием.</reason>
  <solution>Я – это мой любящий родитель. Меня окутывают любовь и одобрение. Для меня не опасно показывать, какой я человек.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>81</id>
  <name>Глаза</name>
  <continue></continue>
  <reason>Символизируют способность ясно видеть прошлое, настоящее, будущее.</reason>
  <solution>Я смотрю с любовью и радостью.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>82</id>
  <name>Глазные болезни</name>
  <continue>«Ячмень»</continue>
  <reason>Не нравится то, что вы видите в собственной жизни.</reason>
  <solution>Отныне я создаю жизнь, на которую мне нравится смотреть.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>83</id>
  <name>Глазные болезни: астигматизм</name>
  <continue></continue>
  <reason>Неприятие собственного «я». Боязнь увидеть себя в истинном свете.</reason>
  <solution>Отныне я хочу видеть свою собственную красоту и великолепие.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>84</id>
  <name>Глазные болезни: близорукость</name>
  <continue>«Миопия»</continue>
  <reason>Боязнь будущего.</reason>
  <solution>Я принимаю божественное руководство, и я всегда в безопасности.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>85</id>
  <name>Глазные болезни: глаукома</name>
  <continue></continue>
  <reason>Упорнейшее нежелание простить. Давят застарелые обиды. Задавленность всем этим.</reason>
  <solution>Я смотрю на все с любовью и нежностью.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>86</id>
  <name>Глазные болезни, дальнозоркость</name>
  <continue></continue>
  <reason>Ощущение себя не от мира сего.</reason>
  <solution>Здесь и сейчас мне ничто не грозит. Я это ясно вижу.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>87</id>
  <name>Глазные болезни: детские</name>
  <continue></continue>
  <reason>Нежелание видеть, что происходит в семье.</reason>
  <solution>Теперь этого ребенка окружает гармония, красота и радость, ему обеспечена безопасность.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>88</id>
  <name>Глазные болезни: катаракта</name>
  <continue></continue>
  <reason>Неспособность смотреть вперед с радостью. Туманное будущее.</reason>
  <solution>Жизнь вечна и полна радости.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>89</id>
  <name>Глазные болезни: косоглазие</name>
  <continue>«Кератит»</continue>
  <reason>Нежелание видеть «что это там такое». Действие наперекор.</reason>
  <solution>Видеть – совершенно безопасно для меня. В моей душе покой.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>90</id>
  <name>Глазные болезни: экзотропия (расходящееся косоглазие)</name>
  <continue></continue>
  <reason>Боязнь взглянуть на действительность прямо здесь.</reason>
  <solution>Я люблю и одобряю себя прямо сейчас.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>91</id>
  <name>Гланды</name>
  <continue></continue>
  <reason>Символизируют «сдерживание». Что-то может начаться без вашего участия и желания.</reason>
  <solution>Я – созидательная сила в моем собственном мире.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>92</id>
  <name>Глухота</name>
  <continue></continue>
  <reason>Неприятие, упрямство, изоляция.</reason>
  <solution>Я прислушиваюсь к божественному и радуюсь всему, что я слышу. Я – неотъемлемая часть всего сущего.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>93</id>
  <name>Голень</name>
  <continue></continue>
  <reason>Крушение идеалов. Голени символизируют жизненные принципы.</reason>
  <solution>Я с радостью и любовью живу на уровне моих самых высоких требований.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>94</id>
  <name>Голеностопный сустав</name>
  <continue></continue>
  <reason>Отсутствие гибкости и чувство вины. Лодыжки – символ способности к наслаждению.</reason>
  <solution>Я заслуживаю наслаждение жизнью. Я принимаю все радости, которые предлагает мне жизнь.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>95</id>
  <name>Головокружение</name>
  <continue></continue>
  <reason>Мимолетные, бессвязные мысли. Нежелание видеть.</reason>
  <solution>В жизни я человек спокойный и целеустремленный. Я могу совершенно спокойно жить и радоваться.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>96</id>
  <name>Головные боли</name>
  <continue>«Мигрень»</continue>
  <reason>Недооценка себя. Самокритика. Страх.</reason>
  <solution>Я люблю и одобряю себя. С любовью смотрю на себя. Я в полной безопасности.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>97</id>
  <name>Гонорея</name>
  <continue>«Венерические болезни»</continue>
  <reason>Потребность в наказании.</reason>
  <solution>Я люблю моё тело. Я люблю мою сексуальность. Я люблю себя.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>98</id>
  <name>Горло</name>
  <continue></continue>
  <reason>Канал экспрессивности и творчества.</reason>
  <solution>Я открываю сердце и пою о радости любви.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>99</id>
  <name>Горло: болезни</name>
  <continue>«Ангина»</continue>
  <reason>Неспособность постоять за себя. Проглоченный гнев. Кризис творчества. Нежелание измениться.</reason>
  <solution>Шуметь не запрещается. Мое самовыражение свободно и радостно. Я легко могу постоять за себя. Я демонстрирую мою способность к творчеству. Я хочу измениться.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>100</id>
  <name>Грибок</name>
  <continue></continue>
  <reason>Отсталые убеждения. Нежелание расставаться с прошлым. Ваше прошлое довлеет над настоящим.</reason>
  <solution>Я радостно и свободно живу в сегодняшнем дне.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>101</id>
  <name>Грипп (эпидемический)</name>
  <continue>«Респираторные заболевания»</continue>
  <reason>Реакция на негативный настрой окружения, общепринятые отрицательные установки. Страх. Вера в статистику.</reason>
  <solution>Я выше общепринятых верований или правил. Я верю в свободу от внешнего воздействия.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>102</id>
  <name>Груди</name>
  <continue></continue>
  <reason>Символизируют материнскую заботу, вынашивание, вскармливание.</reason>
  <solution>Существует устойчивый баланс между тем, что я поглощаю, и тем, что отдаю другим.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>103</id>
  <name>Груди: заболевания</name>
  <continue></continue>
  <reason>Отказ себе в «питании». Ставите себя на последнее место.</reason>
  <solution>Я нужна. Теперь я забочусь о себе, питаю себя с любовью и радостью.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>104</id>
  <name>Груди: киста, уплотнения, болезненные ощущения (мастит)</name>
  <continue></continue>
  <reason>Избыток заботы. Излишняя протекция. Подавление личности.</reason>
  <solution>Я признаю свободу каждого быть тем, кем он хочет быть. Мы все свободны, мы в безопасности.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>105</id>
  <name>Грыжа</name>
  <continue></continue>
  <reason>Прерванные отношения. Напряжение, отягощенность, неправильное творческое самовыражение.</reason>
  <solution>В моем сознании – нежность и гармония. Я люблю и одобряю себя. Ничто не мешает мне быть собой.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>106</id>
  <name>Грыжа межпозвоночного диска</name>
  <continue></continue>
  <reason>Ощущение, что жизнь полностью лишила вас поддержки.</reason>
  <solution>Жизнь поддерживает все мои мысли, поэтому я люблю и одобряю себя. Все идет хорошо.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>107</id>
  <name>Депрессия</name>
  <continue></continue>
  <reason>Гнев, который вы, по вашему мнению, не имеете права чувствовать. Безнадежность.</reason>
  <solution>Я выхожу за пределы страхов и ограниченности, свойственных другим людям. Я создаю собственную жизнь.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>108</id>
  <name>Десны: заболевания</name>
  <continue></continue>
  <reason>Неспособность выполнять решения. Отсутствие четко выраженного отношения к жизни.</reason>
  <solution>Я – человек решительный. Я иду до конца и с любовью поддерживаю себя.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>109</id>
  <name>Детские болезни</name>
  <continue></continue>
  <reason>Вера в календари, социальные концепции и надуманные правила. Взрослые вокруг ведут себя как дети.</reason>
  <solution>У этого ребенка божественная защита, он окружен любовью. Мы требуем неприкосновенности его психики.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>110</id>
  <name>Диабет</name>
  <continue></continue>
  <reason>Тоска по несбывшемуся. Сильная потребность в контроле. Глубокое горе. Не осталось ничего приятного.</reason>
  <solution>Это мгновение наполнено радостью. Я начинаю вкушать сладость сегодняшнего дня.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>111</id>
  <name>Дизентерия</name>
  <continue></continue>
  <reason>Страх и концентрация гнева.</reason>
  <solution>Я наполняю сознание миром и покоем, и это отражается в моем теле.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>112</id>
  <name>Дизентерия амебная</name>
  <continue></continue>
  <reason>Уверенность, что они стремятся добраться до вас.</reason>
  <solution>Я – воплощение силы в моем собственном мире. Я пребываю в мире и покое.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>113</id>
  <name>Дизентерия бактериальная</name>
  <continue></continue>
  <reason>Давление и безнадежность.</reason>
  <solution>Меня переполняют жизнь и энергия, а также радость жизни.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>114</id>
  <name>Дисменорея (расстройство менструального цикла)</name>
  <continue>«Женские болезни», «Менструация»</continue>
  <reason>Гнев, обращенный на себя. Ненависть к женскому телу или женщинам.</reason>
  <solution>Я люблю мое тело. Я люблю себя. Я люблю все мои циклы. Все идет хорошо.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>115</id>
  <name>Дрожжевая инфекция</name>
  <continue>«Кандидоз», «Молочница»</continue>
  <reason>Отрицание собственных потребностей. Отказ себе в поддержке.</reason>
  <solution>Отныне я поддерживаю себя с любовью и радостью.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>116</id>
  <name>Дыхание</name>
  <continue></continue>
  <reason>Символизирует способность вдыхать жизнь.</reason>
  <solution>Я люблю жизнь. Жить – безопасно.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>117</id>
  <name>Дыхание: болезни</name>
  <continue>«Приступы удушья», «Гипервентиляция легких»</continue>
  <reason>Боязнь или отказ вдыхать жизнь полной грудью. Не признаете своего права занимать пространство или вообще существовать.</reason>
  <solution>Свободно жить и дышать полной грудью – мое право с рождения. Я – человек, достойный любви. Отныне мой выбор – полнокровная жизнь.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>118</id>
  <name>Желтуха</name>
  <continue>«Болезни печени«</continue>
  <reason>Внутренняя и внешняя предвзятость. Односторонние выводы.</reason>
  <solution>Я терпимо, сострадательно и с любовью отношусь ко всем людям, включая себя.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>119</id>
  <name>Желчно-каменная болезнь</name>
  <continue></continue>
  <reason>Горечь. Тяжелые мысли. Проклятия. Гордость.</reason>
  <solution>От прошлого можно с радостью отказаться. Жизнь прекрасна, я тоже.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>120</id>
  <name>Желудок</name>
  <continue></continue>
  <reason>Вместилище пищи. Отвечает также за «усваивание мыслей».</reason>
  <solution>Я легко «усваиваю» жизнь.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>121</id>
  <name>Желудочные болезни</name>
  <continue>«Гастрит», «Изжога», «Язва желудка или двенадцатиперстной кишки», «Язва»</continue>
  <reason>Ужас. Боязнь нового. Неспособность усваивать новое.</reason>
  <solution>Жизнь мне не вредит. В любой момент дня я усваиваю что-то новое. Все идет хорошо.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>122</id>
  <name>Женские болезни</name>
  <continue>«Аменорея», «Дисменорея», «Фиброма», «Бели», «Менструация», «Вагинит»</continue>
  <reason>Неприятие самой себя. Отказ от женственности. Отказ от принципа женственности.</reason>
  <solution>Я радуюсь, что я – женщина. Я люблю быть женщиной. Я люблю мое тело.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>123</id>
  <name>Жесткость (тугодумие)</name>
  <continue></continue>
  <reason>Жесткое, негибкое мышление.</reason>
  <solution>Мое положение достаточно надежно и можно позволить себе гибкость мышления.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>124</id>
  <name>Заикание</name>
  <continue></continue>
  <reason>Ненадежность. Отсутствует возможность самовыражения. Запрещают плакать.</reason>
  <solution>Я свободно могу постоять за себя. Теперь я спокойно выражаю все, что хочу. Я общаюсь только с чувством любви.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>125</id>
  <name>Запястье</name>
  <continue></continue>
  <reason>Символизирует движение и легкость.</reason>
  <solution>Я действую мудро, с легкостью и любовью.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>126</id>
  <name>Задержка жидкости</name>
  <continue>«Отеки», «Опухоль»</continue>
  <reason>Что вы боитесь потерять?</reason>
  <solution>Мне приятно и радостно расставаться с этим.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>127</id>
  <name>Запах изо рта</name>
  <continue>«Плохой запах изо рта»</continue>
  <reason>Гневные мысли, мысли о мести. Мешает прошлое.</reason>
  <solution>Я с радостью расстаюсь с прошлым. Отныне я выражаю только любовь.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>128</id>
  <name>Запах тела</name>
  <continue></continue>
  <reason>Страх. Неприязнь к себе. Страх перед другими.</reason>
  <solution>Я люблю себя и одобряю. Я в полной безопасности.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>129</id>
  <name>Запор</name>
  <continue></continue>
  <reason>Нежелание расставаться с устаревшими мыслями. Увязание в прошлом. Иногда в язвительности.</reason>
  <solution>По мере расставания с прошлым в меня входит новое, свежее, жизненное. Поток жизни я пропускаю через себя.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>130</id>
  <name>Запястный синдром</name>
  <continue>«Запястье»</continue>
  <reason>Гнев и разочарование, связанные с мнимой несправедливостью жизни.</reason>
  <solution>Я решаю строить жизнь, в которой будут радость и изобилие. Мне легко.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>131</id>
  <name>Зоб</name>
  <continue>«Щитовидная железа»</continue>
  <reason>Ненависть к навязанному в жизни. Жертва. Ощущение исковерканной жизни. Несостоявшаяся личность.</reason>
  <solution>Я в моей жизни – сила. Никто не мешает мне быть собой.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>132</id>
  <name>Зубы: символизируют решения</name>
  <continue></continue>
  <reason></reason>
  <solution></solution>
</illness>
<illness>
  <id>133</id>
  <name>Зубные болезни</name>
  <continue>«Корневой канал»</continue>
  <reason>Продолжительная нерешительность. Неспособность распознавать идеи для их последующего анализа и принятия решений.</reason>
  <solution>Мои решения основываются на принципах истины, и я знаю, что в моей жизни происходят только правильные события.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>134</id>
  <name>Зуб мудрости (с затрудненным прорезом ретенированный)</name>
  <continue></continue>
  <reason>Вы не отводите места в сознании для закладки прочного фундамента последующей жизни.</reason>
  <solution>Я открываю жизни дверь в мое сознание. Во мне – обширное пространство для моего собственного роста и изменений.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>135</id>
  <name>Зуд</name>
  <continue></continue>
  <reason>Желания, идущие вразрез с характером. Неудовлетворенность. Раскаяние. Стремление выбраться из ситуации.</reason>
  <solution>Мне мирно и спокойно там, где я есть. Я принимаю все хорошее во мне, зная, что будут удовлетворены все мои потребности и желания.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>136</id>
  <name>Изжога</name>
  <continue>«Язва желудка или двенадцатиперстной кишки», «Желудочные болезни», «Язва»</continue>
  <reason>Страх. Страх. Страх. Тиски страха.</reason>
  <solution>Я дышу полной грудью. Я в безопасности. Я доверяю жизненному процессу.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>137</id>
  <name>Излишек веса</name>
  <continue>«Ожирение»</continue>
  <reason>Страх. Потребность в защите. Нежелание чувствовать. Беззащитность, отрицание себя. Подавленное стремление достичь желаемого.</reason>
  <solution>У меня нет противоборства чувств. Там, где я нахожусь, быть безопасно. Я сама (сам) создаю себе безопасность. Я люблю и одобряю себя.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>138</id>
  <name>Илеит (воспаление подвздошной кишки), болезнь Крона, регионарный энтерит</name>
  <continue></continue>
  <reason>Страх. Беспокойство. Недомогание.</reason>
  <solution>Я люблю и одобряю себя. Я делаю все самое лучшее из того, что могу. У меня спокойно на душе.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>139</id>
  <name>Импотенция</name>
  <continue></continue>
  <reason>Сексуальное давление, напряжение, чувство вины. Социальные убеждения. Озлобленность на партнера. Боязнь матери.</reason>
  <solution>Отныне я легко и радостно позволяю моему принципу сексуальности действовать в полную силу.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>140</id>
  <name>Инфекция</name>
  <continue>«Вирусная инфекция»</continue>
  <reason>Раздражение, гнев, досада.</reason>
  <solution>Отныне я становлюсь миролюбивой и гармоничной личностью.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>141</id>
  <name>Искривление позвоночника</name>
  <continue>«Покатые плечи»</continue>
  <reason>Неспособность плыть по течению жизни. Страх и попытки удержать устаревшие мысли. Недоверие к жизни. Отсутствие цельности натуры. Никакой смелости убеждений.</reason>
  <solution>Я забываю обо всех страхах. Отныне я доверяюсь жизненному процессу. Я знаю, что жизнь – это для меня. У меня прямая и гордая от любви осанка.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>142</id>
  <name>Кандидоз</name>
  <continue>«Молочница», «Дрожжевая инфекция»</continue>
  <reason>Чувство разбросанности. Сильные разочарования и гнев. Претензии и недоверие к людям.</reason>
  <solution>Я позволяю себе быть тем, кем хочу. Я заслуживаю самого лучшего в жизни. Я люблю и ценю себя и других.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>143</id>
  <name>Карбункул</name>
  <continue>«Фурункул»</continue>
  <reason>Ядовитый гнев по поводу собственных несправедливых действий.</reason>
  <solution>Я предаю прошлое забвению и позволяю времени залечивать раны, когда-либо нанесенные мне жизнью.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>144</id>
  <name>Катаракта</name>
  <continue></continue>
  <reason>Неспособность с радостью смотреть вперед. Будущее во мгле.</reason>
  <solution>Жизнь вечна и полна радости. Я с нетерпением жду каждого нового мгновения жизни.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>145</id>
  <name>Кашель</name>
  <continue>«Респираторные заболевания»</continue>
  <reason>Желание рявкнуть на весь мир: «Посмотрите на меня! Послушайте меня!».</reason>
  <solution>Меня замечают и высоко ценят. Меня любят.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>146</id>
  <name>Кератит</name>
  <continue>«Глазные болезни»</continue>
  <reason>Сильнейший гнев. Желание ударить того, кого видишь, и то, что видишь.</reason>
  <solution>Я позволяю чувству любви, идущему из моего сердца, излечить все, что я вижу. Я выбираю мир и покой. Все в моем мире прекрасно.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>147</id>
  <name>Киста</name>
  <continue></continue>
  <reason>Постоянное «прокручивание» в голове прежних обид. Неправильное развитие.</reason>
  <solution>Я думаю о том, что все идет хорошо. Я люблю себя.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>148</id>
  <name>Кишечник</name>
  <continue></continue>
  <reason>Символизирует избавление от ненужного. Ассимиляция. Всасывание. Легкое очищение.</reason>
  <solution>Я легко усваиваю и впитываю все, что мне нужно знать, и с радостью расстаюсь с прошлым. Избавляться – это так легко!</solution>
</illness>
<illness>
  <id>149</id>
  <name>Кишечник: проблемы</name>
  <continue></continue>
  <reason>Страх перед избавлением от всего отжившего и ненужного.</reason>
  <solution>Я легко и свободно отбрасываю старое и с радостью приветствую приход нового.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>150</id>
  <name>Кожа</name>
  <continue></continue>
  <reason>Защищает нашу индивидуальность. Орган чувств.</reason>
  <solution>Оставаясь собой, чувствую себя спокойно.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>151</id>
  <name>Кожа: болезни</name>
  <continue>«Крапивница», «Псориаз», «Сыпь»</continue>
  <reason>Беспокойство. Страх. Застарелый осадок в душе. Мне угрожают.</reason>
  <solution>Я с любовью защищаю себя мирными, радостными мыслями. Прошлое прощено и забыто. Сейчас у меня полная свобода.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>152</id>
  <name>Колено</name>
  <continue>«Суставы»</continue>
  <reason>Символ гордости. Ощущение исключительности собственного «я».</reason>
  <solution>Я человек гибкий и податливый.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>153</id>
  <name>Колени: заболевания</name>
  <continue></continue>
  <reason>Упрямство и гордыня. Неспособность быть податливым человеком. Страх. Негибкость. Нежелание уступать.</reason>
  <solution>Прощение. Понимание. Сострадание. Я легко уступаю и поддаюсь, и все идет хорошо.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>154</id>
  <name>Колики</name>
  <continue></continue>
  <reason>Раздражение, нетерпение, недовольство окружением.</reason>
  <solution>Вы реагируете только на любовь и ласковые слова. Все идет мирно.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>155</id>
  <name>Колиты</name>
  <continue>«Кишечник», «Слизистая толстая кишка», «Спастический колит»</continue>
  <reason>Неуверенность. Символизирует способность легко расставаться с прошлым.</reason>
  <solution>Я часть четкого ритма и течения жизни. Все идет согласно священному предопределению.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>156</id>
  <name>Кома</name>
  <continue></continue>
  <reason>Страх. Избегание кого-то или чего-то.</reason>
  <solution>Мы окружаем себя защитой и любовью. Мы создаем пространство для своего исцеления.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>157</id>
  <name>Ком в горле</name>
  <continue></continue>
  <reason>Страх. Отсутствие доверия к процессу жизни.</reason>
  <solution>Я в безопасности. Я верю, что жизнь создана для меня. Я выражаю себя свободно и радостно.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>158</id>
  <name>Конъюнктивит</name>
  <continue>«Острый эпидемический конъюнктивит»</continue>
  <reason>Гнев и разочарование при виде чего-либо.</reason>
  <solution>Я на все смотрю влюбленными глазами. Гармоничное решение существует, и я его принимаю.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>159</id>
  <name>Конъюнктивит острый эпидемический</name>
  <continue>«Конъюнктивит»</continue>
  <reason>Гнев и разочарование. Нежелание видеть.</reason>
  <solution>Мне нет необходимости настаивать на своей правоте. Я люблю себя и одобряю.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>160</id>
  <name>Корковый паралич</name>
  <continue>«Паралич»</continue>
  <reason>Потребность объединить семью изъявлением любви.</reason>
  <solution>Я вношу свой вклад в мирную жизнь семьи, где царит любовь. Все идет хорошо.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>161</id>
  <name>Коронарный тромбоз</name>
  <continue>«Сердечный приступ»</continue>
  <reason>Чувство одиночества и страха. «У меня есть недостатки. Я мало делаю. Я никогда не достигну этого».</reason>
  <solution>У меня полное единение с жизнью. Вселенная дает мне полную поддержку. Все идет хорошо.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>162</id>
  <name>Корневой канал (зуба)</name>
  <continue>«Зубы»</continue>
  <reason>Потеря способности уверенно погружаться в жизнь. Разрушение главных (коренных) убеждений.</reason>
  <solution>Я создаю прочную основу для себя и своей жизни. Отныне меня с радостью поддерживают мои убеждения.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>163</id>
  <name>Кость (кости)</name>
  <continue>«Скелет»</continue>
  <reason>Символизирует структуру вселенной.</reason>
  <solution>Мое тело прекрасно устроено и сбалансировано.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>164</id>
  <name>Костный мозг</name>
  <continue></continue>
  <reason>Символизирует глубочайшие убеждения, касающиеся себя. И то, как вы поддерживаете себя и заботитесь о себе.</reason>
  <solution>Божественный дух – это основа моей жизни. Я в безопасности, меня любят и полностью поддерживают.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>165</id>
  <name>Костные заболевания: переломы, трещины</name>
  <continue></continue>
  <reason>Бунт против чужой власти.</reason>
  <solution>Сила в моем собственном мире - я сам.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>166</id>
  <name>Костные заболевания: деформация</name>
  <continue>«Остеомиелит», «Остеопороз»</continue>
  <reason>Угнетенная психика и напряженность. Мышцы не эластичны. Тугодумие.</reason>
  <solution>Я вдыхаю жизнь полной грудью. Я расслабляюсь и доверяюсь потоку и процессу жизни.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>167</id>
  <name>Крапивница</name>
  <continue>«Сыпь»</continue>
  <reason>Мелкие, скрытые страхи. Стремление делать из мухи слона.</reason>
  <solution>Я вношу мир и покой в свою жизнь.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>168</id>
  <name>Кровь</name>
  <continue></continue>
  <reason>Выражение радости, свободно циркулирующей в теле.</reason>
  <solution>Я выражаю радость жизни и получаю ее.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>169</id>
  <name>Кровь: заболевания</name>
  <continue>«Лейкемия», «Анемия»</continue>
  <reason>Отсутствие радости. Отсутствие движения мысли.</reason>
  <solution>Новые радостные мысли свободно циркулируют во мне.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>170</id>
  <name>Кровь: повышенное давление</name>
  <continue></continue>
  <reason>Нерешенные застарелые эмоциональные проблемы.</reason>
  <solution>Я с радостью предаю прошлое забвению. В моей душе мир.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>171</id>
  <name>Кровь: пониженное давление</name>
  <continue></continue>
  <reason>Дефицит любви в детстве. Пораженческое настроение: «Да какая разница?! Все равно ничего не получится».</reason>
  <solution>Отныне я живу в вечно радостном сейчас. Моя жизнь полна радости.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>172</id>
  <name>Кровь: свертывание</name>
  <continue></continue>
  <reason>Вы перекрываете поток радости.</reason>
  <solution>Я пробуждаю в себе новую жизнь. Поток продолжается.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>173</id>
  <name>Кровотечение</name>
  <continue></continue>
  <reason>Уходит радость. Гнев. Но куда?</reason>
  <solution>Я – сама радость жизни, я получаю и отдаю в прекрасном ритме.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>174</id>
  <name>Кровотечение десен</name>
  <continue></continue>
  <reason>Отсутствие радости по поводу решений, принятых в жизни.</reason>
  <solution>Я верю, что в моей жизни происходят только правильные вещи. Моя душа спокойна.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>175</id>
  <name>Ларингит</name>
  <continue></continue>
  <reason>Злость мешает говорить. Страх мешает высказаться. Надо мной довлеют.</reason>
  <solution>Ничто не мешает мне попросить то, чего я хочу. У меня полная свобода самовыражения. В моей душе мир.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>176</id>
  <name>Левая сторона тела</name>
  <continue></continue>
  <reason>Символизирует восприимчивость, поглощение, женскую энергию, женщину, мать.</reason>
  <solution>У меня прекрасный баланс женской энергии.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>177</id>
  <name>Легкие</name>
  <continue></continue>
  <reason>Символизируют способность вдыхать жизнь.</reason>
  <solution>Я вдыхаю жизнь равномерно и свободно.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>178</id>
  <name>Легочные заболевания</name>
  <continue>«Воспаление легких»</continue>
  <reason>Депрессия. Печаль. Боязнь воспринимать жизнь. Считаете, что вы недостойны жить полной жизнью.</reason>
  <solution>Я могу воспринимать всю полноту жизни. Я воспринимаю жизнь с любовью и до конца.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>179</id>
  <name>Лейкемия</name>
  <continue>«Кровь: болезни»</continue>
  <reason>Вдохновение жестоко подавляется. «Кому это надо?»</reason>
  <solution>Я возвышаюсь над прошлой ограниченностью и принимаю свободу сегодняшнего дня. Совершенно безопасно быть собой.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>180</id>
  <name>Ленточный червь (солитёр)</name>
  <continue></continue>
  <reason>Сильная убежденность, что вы жертва и что вы греховны. Вы беспомощны перед тем, что вы принимаете за отношение к вам других людей.</reason>
  <solution>Другие лишь отражают те добрые чувства, которые я испытываю к себе. Я люблю и ценю все, что есть во мне.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>181</id>
  <name>Лимфа: заболевания</name>
  <continue></continue>
  <reason>Предупреждение о том, что следует переориентироваться на самое главное в жизни: любовь и радость.</reason>
  <solution>Теперь для меня самое главное – это любовь и радость самой жизни. Я плыву по течению жизни. В душе моей покой.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>182</id>
  <name>Лихорадка</name>
  <continue></continue>
  <reason>Гнев. Кипение.</reason>
  <solution>Я – спокойное выражение мира и любви.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>183</id>
  <name>Лицо</name>
  <continue></continue>
  <reason>Символизирует то, что мы демонстрируем миру.</reason>
  <solution>Мне безопасно быть собой. Я выражаю то, что я есть.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>184</id>
  <name>Лобковая кость</name>
  <continue></continue>
  <reason>Символизирует защиту половых органов.</reason>
  <solution>Моя сексуальность в полной безопасности.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>185</id>
  <name>Локоть</name>
  <continue></continue>
  <reason>Символизирует смену направлений и восприятие нового опыта.</reason>
  <solution>Я с легкостью принимаю новый опыт, новые направления и перемены.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>186</id>
  <name>Малярия</name>
  <continue></continue>
  <reason>Несбалансированные отношения с природой и жизнью.</reason>
  <solution>Я – единое целое с природой и жизнью в ее полном объеме. Я в безопасности.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>187</id>
  <name>Мастоидит</name>
  <continue></continue>
  <reason>Гнев и разочарование. Нежелание слышать то, что происходит. Обычно бывает у детей. Пониманию мешает страх.</reason>
  <solution>Божественный мир и гармония окружают меня, живут во мне. Я – оазис мира, любви и радости. В моем мире всё идет хорошо.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>188</id>
  <name>Матка</name>
  <continue></continue>
  <reason>Символизирует храм творчества.</reason>
  <solution>В своем теле я чувствую себя как дома.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>189</id>
  <name>Менингит спинномозговой</name>
  <continue></continue>
  <reason>Воспаленные мысли и злость на жизнь.</reason>
  <solution>Я предаю забвению все обвинения и принимаю покой и радость жизни.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>190</id>
  <name>Менопауза: проблемы</name>
  <continue></continue>
  <reason>Боязнь, что к вам теряют интерес. Боязнь старения. Неприязнь к себе. Плохое самочувствие.</reason>
  <solution>Уравновешенность и душевный покой не покидают меня при всех сменах цикла, и я благословляю мое тело любовью.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>191</id>
  <name>Менструация</name>
  <continue>«Аменорея», «Дисменорея», «Женские проблемы»</continue>
  <reason>Отвергание своей женственности. Чувство вины, страх. Убежденность, что все, связанное с гениталиями, греховно или нечисто.</reason>
  <solution>Я признаю себя полноправной женщиной и считаю все процессы а моем теле нормальными и естественными. Я люблю себя и одобряю.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>192</id>
  <name>Мигрень</name>
  <continue>«Головные боли»</continue>
  <reason>Ненависть к принуждению. Сопротивление ходу жизни. Сексуальные страхи. (Мастурбация обычно ослабляет эти страхи.)</reason>
  <solution>Я расслабляюсь и следую за ходом жизни, и пусть жизнь обеспечивает меня всем необходимым в легкой и удобной форме.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>193</id>
  <name>Миопия</name>
  <continue>«Глазные болезни»</continue>
  <reason>Страх перед будущим. Недоверие к тому, что ждет вас впереди.</reason>
  <solution>Я доверяю процессу жизни, я в безопасности.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>194</id>
  <name>Мозг</name>
  <continue></continue>
  <reason>Символизирует компьютер, пульт управления.</reason>
  <solution>Я – оператор, с любовью управляющий своим мозгом.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>195</id>
  <name>Мозг: опухоль</name>
  <continue></continue>
  <reason>Неверно рассчитанные убеждения. Упрямство. Отказ пересматривать устаревшие стереотипы.</reason>
  <solution>Мне так легко перепрограммировать компьютер моего сознания. Жизнь в целом – это обновление, и мое сознание - это постоянное обновление.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>196</id>
  <name>Мозоли</name>
  <continue></continue>
  <reason>Затвердевшие участки мышления – упорное стремление сохранить в сознании боль прошлого. Закостенелые концепции и мысли. Затвердевший страх.</reason>
  <solution>Новые пути и мысли совершенно безопасны. Я освобождаюсь от груза прошлого и свободно иду вперед. Я в безопасности. Я наслаждаюсь свободой.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>197</id>
  <name>Молочница</name>
  <continue>«Кандидоз», «Рот», «Дрожжевая инфекция»</continue>
  <reason>Злость на принятие ошибочных решений.</reason>
  <solution>Свои решения я воспринимаю с любовью, поскольку знаю, что всегда смогу их изменить. Я в полной безопасности.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>198</id>
  <name>Мононуклеоз (болезнь Пфейффера, лимфоидно-клеточная ангина)</name>
  <continue></continue>
  <reason>Гнев, порожденный дефицитом любви и недооценка себя. Безразличное отношение к себе.</reason>
  <solution>Я люблю себя, ценю и забочусь о себе. Все при мне.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>199</id>
  <name>Морская болезнь</name>
  <continue>«Укачивание при движении»</continue>
  <reason>Страх. Страх смерти. Отсутствие контроля.</reason>
  <solution>Я в полной безопасности во вселенной. Моя душа спокойна везде. Я верю в жизнь.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>200</id>
  <name>Мочеиспускательный канал: воспаление (уретрит)</name>
  <continue></continue>
  <reason>Озлобленность. Вам докучают. Обвинение.</reason>
  <solution>В моей душе я творю только радостные дела.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>201</id>
  <name>Мочевые пути: инфекция</name>
  <continue></continue>
  <reason>Раздражение. Злость. Обычно на противоположный пол или партнера по сексу. Вы возлагаете вину на других.</reason>
  <solution>Я отвергаю стереотип мышления, который вызвал этот недуг. Я хочу измениться. Я люблю себя и одобряю.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>202</id>
  <name>Мышцы</name>
  <continue></continue>
  <reason>Сопротивление новому опыту. Мышцы символизируют способность к движению по жизни.</reason>
  <solution>Я наслаждаюсь жизнью, как веселым танцем.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>203</id>
  <name>Мышечная дистрофия</name>
  <continue></continue>
  <reason>Взрослеть не имеет смысла.</reason>
  <solution>Я преодолеваю ограниченность моих родителей. Я свободно использую все самое лучшее, что есть во мне.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>204</id>
  <name>Надпочечники: заболевания</name>
  <continue>«Болезнь Аддисона», «Болезнь Кушинга»</continue>
  <reason>Пораженческое настроение. Наплевательское отношение к себе. Чувство тревоги.</reason>
  <solution>Я люблю себя и одобряю свои действия. Заботиться о себе – совершенно безопасно.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>205</id>
  <name>Нарколепсия</name>
  <continue></continue>
  <reason>Не в состоянии с чем-то справиться. Жуткий страх. Желание уйти подальше от всех и всего. Нежелание находиться здесь.</reason>
  <solution>Я полагаюсь на божественную мудрость и провидение, и это защитит меня в любое время. Я в безопасности.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>206</id>
  <name>Насморк</name>
  <continue></continue>
  <reason>Просьба о помощи. Внутренний плач.</reason>
  <solution>Я люблю и утешаю себя так, как мне приятно.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>207</id>
  <name>Невралгия</name>
  <continue></continue>
  <reason>Наказание за греховность. Муки общения.</reason>
  <solution>Я прощаю себя. Я люблю и одобряю себя. Общение приносит радость.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>208</id>
  <name>Недержание</name>
  <continue></continue>
  <reason>Переполнение эмоциями. Многолетнее сдерживание чувств.</reason>
  <solution>Я стремлюсь чувствовать. Выражение эмоций для меня безопасно. Я люблю себя.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>209</id>
  <name>Неизлечимые болезни</name>
  <continue></continue>
  <reason>В данный момент это неизлечимо внешними средствами. Нужно войти во внутрь, чтобы добиться излечения. Появившись ниоткуда, оно уйдет в никуда.</reason>
  <solution>Чудеса происходят каждый день. Я вхожу во внутрь, чтобы разрушить стереотип, ставший причиной заболевания, и принимаю священное исцеление. Таковым оно является на самом деле.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>210</id>
  <name>Нервы</name>
  <continue></continue>
  <reason>Символизируют связь. Орган восприятия.</reason>
  <solution>Я общаюсь легко и радостно.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>211</id>
  <name>Нервный срыв</name>
  <continue></continue>
  <reason>Эгоцентричность. «Засорение» каналов общения.</reason>
  <solution>Я открываю душу и в общении излучаю любовь. Я в полной безопасности. У меня хорошее самочувствие.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>212</id>
  <name>Нервозность</name>
  <continue></continue>
  <reason>Страх, беспокойство, борьба, суета. Недоверие к жизненному процессу.</reason>
  <solution>Я путешествую по бесконечным просторам вечности, и у меня масса времени. Я общаюсь с открытым сердцем. Все идет хорошо.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>213</id>
  <name>Несварение</name>
  <continue></continue>
  <reason>Животный страх, ужас, беспокойное состояние. Ворчание и жалобы.</reason>
  <solution>Я мирно и радостно перевариваю и усваиваю все новое в моей жизни.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>214</id>
  <name>Несчастные случаи</name>
  <continue></continue>
  <reason>Неспособность постоять за себя. Бунт против власти. Вера в насилие.</reason>
  <solution>Я отбрасываю все мысли-стереотипы, вызвавшие это. В моей душе мир и покой. Я - стоящий человек.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>215</id>
  <name>Нефрит</name>
  <continue>«Болезнь Брайтова»</continue>
  <reason>Слишком сильная реакция на разочарования и неудачи.</reason>
  <solution>Я совершаю только правильные поступки. Я предаю забвению старое и приветствую новое. Все идет хорошо.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>216</id>
  <name>Новообразования</name>
  <continue></continue>
  <reason>Удержание в душе старых обид. Усиливающееся чувство неприязни.</reason>
  <solution>Я прощаю с легкостью. Я люблю себя и буду награждать себя хвалебными мыслями.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>217</id>
  <name>Ноги</name>
  <continue></continue>
  <reason>Несут нас вперед по жизни.</reason>
  <solution>Жизнь – это для меня!</solution>
</illness>
<illness>
  <id>218</id>
  <name>Ноги (заболевания в нижней части)</name>
  <continue></continue>
  <reason>Страх перед будущим. Нежелание двигаться.</reason>
  <solution>Я радостно и уверенно иду вперед, зная, что мое будущее прекрасно.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>219</id>
  <name>Ноготь (ногти)</name>
  <continue></continue>
  <reason>Символ защиты.</reason>
  <solution>Мое общение легко и свободно.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>220</id>
  <name>Ногти (грызть)</name>
  <continue></continue>
  <reason>Безысходность. Самоедство. Ненависть к одному из родителей.</reason>
  <solution>Взрослеть безопасно. Теперь я легко и радостно управляю своей жизнью.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>221</id>
  <name>Нос</name>
  <continue></continue>
  <reason>Символизирует признание себя.</reason>
  <solution>Я признаю, что во мне есть интуитивная способность.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>222</id>
  <name>Нос заложенный</name>
  <continue></continue>
  <reason>Непризнание собственной ценности.</reason>
  <solution>Я люблю и ценю себя.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>223</id>
  <name>Носоглоточные выделения</name>
  <continue></continue>
  <reason>Внутренний плач. Детские слезы. Вы – жертва.</reason>
  <solution>Я сознаю, что созидательная сила в моем мире – это я, и понимаю это. Отныне я наслаждаюсь собственной жизнью.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>224</id>
  <name>Нос: кровотечение</name>
  <continue></continue>
  <reason>Потребность в признании. Ощущение, что тебя не признают и не замечают. Сильное желание любви.</reason>
  <solution>Я люблю и одобряю себя. Я знаю, чего я стою. Я – замечательная личность.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>225</id>
  <name>Обвислые черты лица</name>
  <continue></continue>
  <reason>Обвисание черт лица – это результат «обвисания» мыслей в голове. Обида на жизнь.</reason>
  <solution>Я выражаю радость жизни и до конца наслаждаюсь каждым мгновением каждого дня. И снова молодею.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>226</id>
  <name>Облысение</name>
  <continue></continue>
  <reason>Страх. Напряжение. Стремление все контролировать. Недоверие к процессу жизни.</reason>
  <solution>Я в безопасности. Я люблю себя и одобряю. Я доверяю жизни.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>227</id>
  <name>Обморок (вазовагальный криз, синдром Говерса)</name>
  <continue></continue>
  <reason>Страх. Не могу справиться. Провал памяти.</reason>
  <solution>У меня достаточно сил и знаний, чтобы контролировать все в моей жизни.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>228</id>
  <name>Ожирение</name>
  <continue>«Избыточный вес»</continue>
  <reason>Сверхчувствительность. Нередко символизирует страх и потребность в защите. Страх может служить прикрытием для скрытого гнева и нежелания прощать.</reason>
  <solution>Меня защищает священная любовь. Я всегда в безопасности. Я хочу повзрослеть и принять на себя ответственность за свою жизнь. Я прощаю всех и создаю такую жизнь, какая мне нравится. Я в полной безопасности.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>229</id>
  <name>Ожирение: бедра (верхняя часть)</name>
  <continue></continue>
  <reason>Комья упрямства и злости на родителей.</reason>
  <solution>Я посылаю прощение прошлому. Мне не опасно преодолеть ограниченность родителей.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>230</id>
  <name>Ожирение: бедра (нижняя часть)</name>
  <continue></continue>
  <reason>Запасы детского гнева. Нередко злость на отца.</reason>
  <solution>Я вижу отца ребенком, выросшим без любви и ласки, и я легко прощаю. Мы оба свободны.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>231</id>
  <name>Ожирение: живот</name>
  <continue></continue>
  <reason>Гнев в ответ на отказ в духовной пище и эмоциональной заботе.</reason>
  <solution>Я развиваюсь духовно. У меня достаточно духовной пищи. Я чувствую удовлетворение и наслаждаюсь свободой.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>232</id>
  <name>Ожирение: руки</name>
  <continue></continue>
  <reason>Гнев по причине отвергнутой любви.</reason>
  <solution>Я могу получить столько любви, сколько хочу.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>233</id>
  <name>Ожоги</name>
  <continue></continue>
  <reason>Гнев. Внутреннее кипение. Распаленность.</reason>
  <solution>В себе и моем окружении я создаю только мир и гармонию. Я заслуживаю хорошего самочувствия.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>234</id>
  <name>Озноб</name>
  <continue></continue>
  <reason>Внутренняя сжатость, отступление и уход в себя. Стремление отступить.</reason>
  <solution>Я всегда в полной безопасности. Меня окружает и защищает любовь. Все в порядке.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>235</id>
  <name>Онемение (спонтанно возникающее неприятное ощущение онемения, покалывания, жжения)</name>
  <continue></continue>
  <reason>«Оставьте меня в покое». Сдерживание чувств уважения и любви. Отмирание эмоций.</reason>
  <solution>Я делюсь чувствами и любовью. Я реагирую на проявление любви в каждом человеке.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>236</id>
  <name>Опухание</name>
  <continue>«Отеки», «Задержка жидкости»</continue>
  <reason>Вы увязли в мыслях. Навязчивые, болезненные идеи.</reason>
  <solution>Мои мысли текут легко и свободно. Я с легкостью ориентируюсь в различных идеях.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>237</id>
  <name>Опухоли</name>
  <continue></continue>
  <reason>Вы лелеете в себе старые обиды и потрясения. Усиливаются угрызения совести.</reason>
  <solution>Я с радостью прощаюсь с прошлым и все внимание обращаю на новый день. Все идет хорошо.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>238</id>
  <name>Остеомиелит</name>
  <continue>«Костные заболевания»</continue>
  <reason>Гнев и разочарование в самой жизни. Такое чувство, что тебя никто не поддерживает.</reason>
  <solution>Я не конфликтую с жизнью и доверяюсь ей. Нет ни опасности, ни тревог.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>239</id>
  <name>Остеопороз</name>
  <continue>«Костные заболевания»</continue>
  <reason>Ощущение, что в жизни совсем не за что ухватиться. Нет опоры.</reason>
  <solution>Я могу постоять за себя, а жизнь всегда любовно поддерживает меня самым неожиданным образом.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>240</id>
  <name>Отеки</name>
  <continue>«Задержка жидкости», «Опухание»</continue>
  <reason>С кем или чем вы не хотите расстаться?</reason>
  <solution>Я легко расстаюсь с прошлым. И это безопасно для меня. Теперь у меня полная свобода.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>241</id>
  <name>Отит (воспаление наружного слухового прохода, среднего уха, внутреннего уха)</name>
  <continue></continue>
  <reason>Гнев. Нежелание слушать. В доме шум. Родители ссорятся.</reason>
  <solution>Меня окружает гармония. Я люблю слышать все приятное и хорошее. На мне сосредоточена любовь.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>242</id>
  <name>Отрыжка</name>
  <continue></continue>
  <reason>Страх. Слишком жадное отношение к жизни.</reason>
  <solution>Для всего, что следует делать, есть свое время и место. У меня спокойно на душе.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>243</id>
  <name>Отсутствие аппетита</name>
  <continue>«Потеря аппетита»</continue>
  <reason>Отрицание личной жизни. Сильное чувство страха, ненависть к себе и отрицание себя.</reason>
  <solution>Безопасно оставаться собой. Я – замечательный человек. Я выбираю жизнь, радость и приветствую себя как личность.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>244</id>
  <name>Пальцы</name>
  <continue></continue>
  <reason>Символизируют мелочи жизни.</reason>
  <solution>У меня спокойное отношение к мелочам жизни.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>245</id>
  <name>Пальцы: большой</name>
  <continue></continue>
  <reason>Символ интеллекта и беспокойства.</reason>
  <solution>В моей душе мир.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>246</id>
  <name>Пальцы: указательный</name>
  <continue></continue>
  <reason>Символ «это» и страха.</reason>
  <solution>У меня все надёжно.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>247</id>
  <name>Пальцы: средний</name>
  <continue></continue>
  <reason>Символизирует гнев и сексуальность.</reason>
  <solution>Меня устраивает моя сексуальность.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>248</id>
  <name>Пальцы: безымянный</name>
  <continue></continue>
  <reason>Символ дружеских и любовных союзов и связанной с ними печали.</reason>
  <solution>Моя любовь безмятежна.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>249</id>
  <name>Пальцы: мизинец</name>
  <continue></continue>
  <reason>Символизирует семью и связанное с ней притворство.</reason>
  <solution>В семье жизни я чувствую себя как дома.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>250</id>
  <name>Пальцы стопы</name>
  <continue></continue>
  <reason>Символизируют незначительные детали будущего.</reason>
  <solution>Все решится само собой.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>251</id>
  <name>Панкреатит</name>
  <continue></continue>
  <reason>Неприятие. Гнев и безысходность: кажется, что жизнь утратила свою притягательность.</reason>
  <solution>Я люблю и одобряю себя. Я сама (сам) создаю радость в своей жизни.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>252</id>
  <name>Паразиты</name>
  <continue></continue>
  <reason>Уступаете власть другим, позволяете им брать верх.</reason>
  <solution>Я вновь с удовольствием беру власть в свои руки, положив тем самым конец всякому вмешательству.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>253</id>
  <name>Паралич</name>
  <continue>«Парез»</continue>
  <reason>Страх. Ужас. Избегание ситуации или человека. Сопротивление.</reason>
  <solution>Я – неотделимая часть жизни. Я веду себя адекватно во всех ситуациях.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>254</id>
  <name>Паралич Белла (поражение лицевого нерва)</name>
  <continue>«Парез», «Паралич»</continue>
  <reason>Напряженное усилие, чтобы сдержать гнев. Нежелание выражать свои чувства.</reason>
  <solution>Мне совершенно безопасно выражать свои чувства. Я прощаю себя.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>255</id>
  <name>Паралич (корковый паралич)</name>
  <continue></continue>
  <reason>Уступка. Сопротивление. «Лучше умереть, чем измениться». Неприятие жизни.</reason>
  <solution>Жизнь – это перемены, и я легко приспосабливаюсь к новому. Я принимаю жизнь прошлую, настоящую и будущую.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>256</id>
  <name>Парез</name>
  <continue>«Паралич Белла», «Паралич», «Болезнь Паркинсона»</continue>
  <reason>Парализующие мысли. Тупик.</reason>
  <solution>Я – свободно мыслящая личность, и все у меня идет легко и радостно.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>257</id>
  <name>Перитонзиллярный абсцесс</name>
  <continue>«Ангина», «Тонзиллит»</continue>
  <reason>Убежденность в своей неспособности говорить за себя и самостоятельно добиваться удовлетворения своих нужд.</reason>
  <solution>Я от рождения имею право на удовлетворение собственных потребностей. Отныне я спокойно и ласково добиваюсь всего, чего хочу.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>258</id>
  <name>Печень</name>
  <continue></continue>
  <reason>Средоточие гнева и примитивных эмоций.</reason>
  <solution>Любовь, мир и радость – вот, что я знаю.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>259</id>
  <name>Печень: заболевания</name>
  <continue>«Гепатит», «Желтуха»</continue>
  <reason>Постоянные жалобы. Оправдывание собственной придирчивости и тем самым обманывание себя. Плохое самочувствие.</reason>
  <solution>Отныне я живу с открытым сердцем. Ищу любовь и повсюду нахожу ее.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>260</id>
  <name>Пищевое отравление</name>
  <continue></continue>
  <reason>Позволяете другим брать контроль в свои руки.</reason>
  <solution>У меня есть силы, власть и умение усваивать все, что попадает ко мне.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>261</id>
  <name>Плач</name>
  <continue></continue>
  <reason>Слезы – это река жизни, они текут от радости, а также от горя и страха.</reason>
  <solution>Я в ладу со своими эмоциями. Я люблю себя и одобряю.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>262</id>
  <name>Плечи</name>
  <continue>«Суставы», «Покатые плечи»</continue>
  <reason>Символизируют способность с радостью переносить перипетии жизни. Только наше отношение к жизни превращают ее в обузу.</reason>
  <solution>Отныне весь мой жизненный опыт будет радостным и приятным.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>263</id>
  <name>Плохой запах изо рта</name>
  <continue></continue>
  <reason>Грязные отношения, грязные сплетни, грязные мысли.</reason>
  <solution>Я говорю обо всем с любовью. Я выдыхаю лишь хорошее.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>264</id>
  <name>Пневмония (воспаление легких)</name>
  <continue>«Легочные заболевания»</continue>
  <reason>Отчаяние. Усталость от жизни. Эмоциональные раны, которым не дают залечиться.</reason>
  <solution>Я свободно вдыхаю божественные идеи, наполненные дыханием и разумом жизни. Это – новое начало.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>265</id>
  <name>Подагра</name>
  <continue></continue>
  <reason>Потребность доминировать. Нетерпимость, гнев.</reason>
  <solution>Я в полной безопасности. Я живу в мире и согласии с собой и с другими.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>266</id>
  <name>Поджелудочная железа</name>
  <continue></continue>
  <reason>Символизирует «сладость» жизни.</reason>
  <solution>Моя жизнь «сладка».</solution>
</illness>
<illness>
  <id>267</id>
  <name>Позвоночник</name>
  <continue></continue>
  <reason>Гибкая опора жизни.</reason>
  <solution>Меня поддерживает жизнь.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>268</id>
  <name>Покатые плечи</name>
  <continue>«Плечи», «Искривление позвоночника»</continue>
  <reason>Перенесение жизненных тягот. Беспомощность и безнадежность.</reason>
  <solution>У меня прямая и свободная осанка. Я люблю и одобряю себя. Моя жизнь улучшается с каждым днем.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>269</id>
  <name>Полиомиелит</name>
  <continue></continue>
  <reason>Парализующая ревность. Желание кого-то остановить.</reason>
  <solution>Хватит всем. Моими добрыми мыслями я творю все доброе во мне и мою свободу.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>270</id>
  <name>Понос</name>
  <continue></continue>
  <reason>Страх. Отказ. Убегание.</reason>
  <solution>У меня нет совершенно никаких проблем с поглощением, усвоением и выбросом. У меня нет никаких разногласий с жизнью.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>271</id>
  <name>Порезы</name>
  <continue>«Травмы», «Раны»</continue>
  <reason>Наказание за отступление от собственных правил.</reason>
  <solution>Я создаю жизнь, полную наград.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>272</id>
  <name>Пороки</name>
  <continue></continue>
  <reason>Бегство от себя. Страх. Неумение любить себя.</reason>
  <solution>Я убеждаюсь, что я – замечательная личность. Отныне я буду любить себя и наслаждаться собой.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>273</id>
  <name>Потеря устойчивости</name>
  <continue></continue>
  <reason>Рассеянные мысли. Отсутствие концентрации.</reason>
  <solution>Я концентрирую внимание на безопасности и совершенствую свою жизнь. Все идет хорошо.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>274</id>
  <name>Почки: болезни</name>
  <continue></continue>
  <reason>Критика, разочарование, неудачи. Позор. Реакция, как у маленького ребенка.</reason>
  <solution>В моей жизни всегда происходит то, что предписывает божественный промысел. И каждый раз это приводит только к хорошему результату. Взрослеть – безопасно.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>275</id>
  <name>Почечные камни</name>
  <continue></continue>
  <reason>Сгустки нерастворенного гнева.</reason>
  <solution>Я легко развеиваю проблемы прошлого.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>276</id>
  <name>Правая сторона тела</name>
  <continue></continue>
  <reason>Уступка, отказ, мужская энергия, мужчины, отец.</reason>
  <solution>Легко, без усилий уравновешиваю я свою мужскую энергию.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>277</id>
  <name>Предменструальный синдром</name>
  <continue></continue>
  <reason>Позволяете царить беспорядку. Усиливаете внешнее воздействие. Отвергаете женские процессы.</reason>
  <solution>Отныне я контролирую мое сознание и мою жизнь. Я - сильная, динамичная женщина. Все части моего тела функционируют великолепно. Я люблю себя.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>278</id>
  <name>Приступы (припадки)</name>
  <continue></continue>
  <reason>Убегание от семьи, от себя, от жизни.</reason>
  <solution>Вселенная – мой родной дом. Я в полной безопасности, мне хорошо, меня понимают.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>279</id>
  <name>Приступы удушья</name>
  <continue>«Проблемы дыхания», «Гипервентиляция легких»</continue>
  <reason>Страх. Недоверие к жизни. Вы завязли в детстве.</reason>
  <solution>Взрослеть – безопасно. Мир безопасен. Ничто мне не угрожает.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>280</id>
  <name>Проблемы старения</name>
  <continue></continue>
  <reason>Общественное мнение. Устаревшие мысли. Боязнь быть собой. Неприятие сегодняшней действительности.</reason>
  <solution>Я люблю себя и хорошо отношусь к себе в любом возрасте. Прекрасен каждый отдельный момент жизни.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>281</id>
  <name>Проказа</name>
  <continue></continue>
  <reason>Полная неспособность управлять своей жизнью. Давняя вера в собственную непригодность.</reason>
  <solution>Я возвышаюсь над всеми недостатками. Меня направляет и вдохновляет божественная сила. Любовь исцеляет все.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>282</id>
  <name>Простата</name>
  <continue></continue>
  <reason>Символ мужского принципа.</reason>
  <solution>Я полностью принимаю мою мужественность и радуюсь ей.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>283</id>
  <name>Простата: заболевания</name>
  <continue></continue>
  <reason>Внутренние страхи ослабляют мужественность. Начинаете сдаваться. Сексуальное напряжение и чувство вины. Вера в старение.</reason>
  <solution>Я люблю и одобряю себя. Я признаю собственную силу. Мой дух вечно молод.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>284</id>
  <name>Простуда (заболевание верхних дыхательных путей)</name>
  <continue>«Респираторные заболевания»</continue>
  <reason>Слишком много событий одновременно. Смятение, беспорядок. Мелкие обиды. Убеждения типа: «Каждую зиму я трижды переношу простуду».</reason>
  <solution>Я позволяю сознанию мирно расслабиться. Ясность и гармония присутствуют в моей душе и вокруг меня. Все идет хорошо.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>285</id>
  <name>Псориаз</name>
  <continue>«Кожные болезни»</continue>
  <reason>Боязнь, что тебя обидят. Потеря самоощущения. Отказ принимать на себя ответственность за собственные чувства.</reason>
  <solution>Я открыт всем радостям жизни. Я заслуживаю и воспринимаю все самое лучшее в жизни. Я люблю и одобряю себя.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>286</id>
  <name>Психоз (психические заболевания)</name>
  <continue></continue>
  <reason>Бегство от семьи. Уход в себя. Отчаянное избегание жизни.</reason>
  <solution>Этот ум знает, чего он стоит. Он является творческим началом божественного самовыражения.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>287</id>
  <name>Пузырьковый лишай</name>
  <continue>«Простой герпес»</continue>
  <reason>Терзают гневные слова и боязнь их произнести.</reason>
  <solution>Я создаю только мирные ситуации, потому что я люблю себя. Все идет хорошо.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>288</id>
  <name>Радикулит (ишиас)</name>
  <continue></continue>
  <reason>Лицемерие. Страх за деньги и за будущее.</reason>
  <solution>Я начинаю жить с большей пользой для себя. Мое благо повсюду, я же всегда в полной безопасности.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>289</id>
  <name>Рак</name>
  <continue></continue>
  <reason>Глубокая рана. Старинная обида. Великая тайна или горе не дают покоя, пожирают. Сохранение чувства ненависти. «Кому это нужно?»</reason>
  <solution>Я с любовью прощаю и предаю забвению все прошлое. Отныне я заполняю радостью мой собственный мир. Я люблю и одобряю себя.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>290</id>
  <name>Раны</name>
  <continue>«Порезы», «Травмы»</continue>
  <reason>Чувство вины и гнев, направленный на себя.</reason>
  <solution>Я прощаю себя и люблю.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>291</id>
  <name>Ранки (на губах или в полости рта)</name>
  <continue></continue>
  <reason>Ядовитые слова, сдерживаемые губами. Обвинения.</reason>
  <solution>Я создаю только радостные события в любящем мире.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>292</id>
  <name>Ранки (на теле)</name>
  <continue></continue>
  <reason>Затухает невыраженный гнев.</reason>
  <solution>Я с радостью и позитивным настроем выражаю мои эмоции.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>293</id>
  <name>Рассеянный склероз</name>
  <continue></continue>
  <reason>Жесткость мышления, жестокосердие, железная воля, отсутствие гибкости. Страх.</reason>
  <solution>Останавливаясь только на приятных и радостных мыслях, я создаю светлый и радостный мир. Я наслаждаюсь свободой и безопасностью.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>294</id>
  <name>Растяжения</name>
  <continue></continue>
  <reason>Гнев и сопротивление. Нежелание идти по какому-то определенному пути в жизни.</reason>
  <solution>Я верю, что жизнь направляет меня только к моему высшему благу. Моя душа спокойна.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>295</id>
  <name>Рахит</name>
  <continue></continue>
  <reason>Эмоциональный голод. Потребность в любви и защите.</reason>
  <solution>Я в безопасности. Я питаюсь любовью самой вселенной.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>296</id>
  <name>Рвота</name>
  <continue></continue>
  <reason>Настойчивое отрицание идей. Боязнь нового.</reason>
  <solution>Я спокойно и радостно усваиваю жизнь. Только все хорошее приходит ко мне и уходит от меня.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>297</id>
  <name>Ревматизм</name>
  <continue></continue>
  <reason>Чувство собственной уязвимости. Потребность в любви. Хронические огорчения, обида.</reason>
  <solution>Вся моя жизнь – дело моих рук. Но я все больше и больше люблю и одобряю себя и других, и моя жизнь становится все лучше.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>298</id>
  <name>Ревматический артрит</name>
  <continue></continue>
  <reason>Крайне критическое отношение к проявлению силы. Чувство, что на вас взваливают слишком много.</reason>
  <solution>Моя сила – это я. Я люблю и одобряю себя. Жизнь прекрасна.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>299</id>
  <name>Респираторные заболевания</name>
  <continue>«Бронхит», «Простуда», «Кашель», «Грипп»</continue>
  <reason>Боязнь вдыхать жизнь полной грудью.</reason>
  <solution>Я в безопасности. Я люблю мою жизнь.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>300</id>
  <name>Ригидность затылочных мышц</name>
  <continue>«Шейные болезни»</continue>
  <reason>Непреклонное упрямство.</reason>
  <solution>Совершенно безопасно смотреть также и с точек зрения других людей.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>301</id>
  <name>Роды (рождение)</name>
  <continue></continue>
  <reason>Символизирует начало жизненного процесса.</reason>
  <solution>У этого ребенка начинается удивительная и радостная жизнь. Все идет хорошо.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>302</id>
  <name>Роды: отклонения</name>
  <continue></continue>
  <reason>Кармическое. Вы сами решили явиться этим путем. Мы выбираем себе родителей и детей.</reason>
  <solution>Всякий опыт полезен процессу нашего роста. Я доволен своим местонахождением.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>303</id>
  <name>Рот</name>
  <continue></continue>
  <reason>Символизирует восприятие новых идей.</reason>
  <solution>Я питаюсь любовью.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>304</id>
  <name>Рот: заболевания</name>
  <continue></continue>
  <reason>Предвзятость. Закрытый ум. Неспособность к восприятию новых мыслей.</reason>
  <solution>Я приветствую новые идеи и новые концепции. Я готов(а) их усвоить.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>305</id>
  <name>Рука (руки)</name>
  <continue></continue>
  <reason>Выражает способность сохранять жизненный опыт.</reason>
  <solution>Легко, радостно и с любовью воспринимаю я события моей жизни.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>306</id>
  <name>Руки (кисти)</name>
  <continue></continue>
  <reason>Держать и управлять. Захватывать и держать. Сжимать и отпускать. Ласкать. Щипать. Всевозможные виды обращения с прошлым.</reason>
  <solution>Я решаю обращаться с моим прошлым с легкостью, радостью и любовью.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>307</id>
  <name>Самоубийство</name>
  <continue></continue>
  <reason>Вы видите жизнь только в черно-белом варианте. Нежелание увидеть иной выход из положения.</reason>
  <solution>Я живу с учетом абсолютно всех возможностей. Всегда есть другой путь. У меня все надежно.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>308</id>
  <name>Седые волосы</name>
  <continue></continue>
  <reason>Стресс. Вера в необходимость давления и напряжения.</reason>
  <solution>Моя душа спокойна относительно всех сфер моей жизни. Мне вполне хватает моих сил и способностей.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>309</id>
  <name>Селезенка</name>
  <continue></continue>
  <reason>Одержимость. Навязчивые идеи.</reason>
  <solution>Я люблю и одобряю себя. Я верю, что для меня всегда найдется место в жизни.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>310</id>
  <name>Сенная лихорадка</name>
  <continue>«Аллергия»</continue>
  <reason>Эмоциональный перебор. Боязнь календаря. Убеждение, что вас преследуют.</reason>
  <solution>Я неотделим/неотделима от всей полноты жизни. Я всегда в полной безопасности.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>311</id>
  <name>Сердце</name>
  <continue>«Кровь»</continue>
  <reason>Чувство вины. Символизирует центр любви и безопасности.</reason>
  <solution>Мое сердце стучит в ритме любви.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>312</id>
  <name>Сердце: приступ (инфаркт миокарда)</name>
  <continue>«Коронарный тромбоз»</continue>
  <reason>Изгнание из сердца всякой радости ради денег или карьеры, или еще чего-нибудь.</reason>
  <solution>Я возвращаю радость в самый центр моего сердца. Я выражаю всем мою любовь.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>313</id>
  <name>Сердце: болезни</name>
  <continue></continue>
  <reason>Давнишние эмоциональные проблемы. Дефицит радости. Черствость. Вера в необходимость напряжения, стресса.</reason>
  <solution>Радость. Радость. Радость. Я с удовольствием пропускаю поток радости через свое сознание, тело, жизнь.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>314</id>
  <name>Синусит (воспаление слизистой оболочки околоносовых пазух)</name>
  <continue></continue>
  <reason>Раздражение, вызванное одним из ваших близких.</reason>
  <solution>Я заявляю, что гармония и мир всегда наполняют меня и все пространство вокруг.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>315</id>
  <name>Синяки (кровоподтеки)</name>
  <continue></continue>
  <reason>Мелкие уколы жизни. Самонаказание.</reason>
  <solution>Я люблю и наслаждаюсь собой. Я отношусь к себе по-доброму, мягко. Все идет хорошо.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>316</id>
  <name>Сифилис</name>
  <continue>«Венерические болезни»</continue>
  <reason>Растрачивание своей силы и эффективности.</reason>
  <solution>Я решаю быть только самим собой. Я одобряю себя таким, какой я есть.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>317</id>
  <name>Скелет</name>
  <continue>«Кости»</continue>
  <reason>Разрушение структуры. Кости символизируют здание вашей жизни.</reason>
  <solution>У меня крепкое тело и отменное здоровье. Сложение у меня отличное.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>318</id>
  <name>Склеродермия</name>
  <continue></continue>
  <reason>Отгораживание себя от жизни. Не решаетесь быть в ее гуще и заботиться о себе.</reason>
  <solution>Теперь я полностью расслаблен, поскольку знаю, что я в полной безопасности. Я верю в жизнь, и я верю в себя.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>319</id>
  <name>Слабость</name>
  <continue></continue>
  <reason>Потребность ума в отдыхе.</reason>
  <solution>Я предоставляю своему сознанию веселый отпуск.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>320</id>
  <name>Слабоумие</name>
  <continue>«Болезнь Альцгеймера», «Старость»</continue>
  <reason>Нежелание принимать мир таким, каков он есть. Безнадежность и беспомощность. Гнев.</reason>
  <solution>Я нахожусь на своем месте, и я всегда в полной безопасности.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>321</id>
  <name>Слизистая толстой кишки</name>
  <continue>«Колит», «Кишечник», «Спастический колит»</continue>
  <reason>Наслоение устаревших путаных мыслей забивают каналы удаления шлаков. Вы топчитесь в вязкой трясине прошлого.</reason>
  <solution>Я предаю прошлое забвению. У меня ясное мышление. Я мирно и радостно живу в настоящем.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>322</id>
  <name>Смерть</name>
  <continue></continue>
  <reason>Символизирует выход из спектакля жизни.</reason>
  <solution>Я с радостью отправляюсь на новую ступень опыта. Все идет хорошо.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>323</id>
  <name>Солнечное сплетение</name>
  <continue></continue>
  <reason>Непроизвольная реакция. Центр интуиции.</reason>
  <solution>Я доверяю моему внутреннему голосу. У меня есть сила, мудрость и воля.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>324</id>
  <name>Спазмы</name>
  <continue></continue>
  <reason>Взвинчивание мыслей, порожденное страхом.</reason>
  <solution>Я отбрасываю, расслабляюсь и отпускаю. У меня в жизни все благополучно.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>325</id>
  <name>Спазмы брюшной полости</name>
  <continue></continue>
  <reason>Страх. Останавливайте процессы.</reason>
  <solution>Я верю в жизненные процессы. Я в безопасности.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>326</id>
  <name>Спастический колит</name>
  <continue>«Колит», «Кишечник», «Слизистая толстой кишки»</continue>
  <reason>Боязнь что-то выпустить из рук. Ненадежность.</reason>
  <solution>Мне не надо бояться жить. Жизнь всегда обеспечит мне все, что нужно. Все идет хорошо.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>327</id>
  <name>СПИД</name>
  <continue></continue>
  <reason>Чувство беззащитности и безнадежности. Всем наплевать. Сильная вера в собственную никчемность. Неприязнь к себе. Чувство сексуальной вины.</reason>
  <solution>Я – часть вселенной. Я ее важная часть, меня любит сама жизнь. Я обладаю силой и способностями. Я люблю и ценю в себе все.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>328</id>
  <name>Спина</name>
  <continue></continue>
  <reason>Символ опоры жизни.</reason>
  <solution>Я знаю, что жизнь меня всегда поддержит.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>329</id>
  <name>Спина: болезни нижней части</name>
  <continue></continue>
  <reason>Страх из-за денег. Отсутствие финансовой поддержки.</reason>
  <solution>Я доверяюсь жизненному процессу. Я всегда получаю то, что мне нужно. У меня все благополучно.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>330</id>
  <name>Спина: болезни средней части</name>
  <continue></continue>
  <reason>Чувство вины. Внимание приковано ко «всему тому», что в прошлом. «Оставьте меня в покое.»</reason>
  <solution>Я предаю забвению прошлое. С любовью в сердце я могу свободно идти вперед.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>331</id>
  <name>Спина: болезни верхней части</name>
  <continue></continue>
  <reason>Отсутствие моральной поддержки. Чувство, что тебя не любят. Сдерживание чувства любви.</reason>
  <solution>Я люблю себя и одобряю. Меня любит и поддерживает жизнь.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>332</id>
  <name>Старость</name>
  <continue>«Болезнь Альцгеймера»</continue>
  <reason>Возвращение в так называемую «безопасность детства». Требование защиты и внимания. Это – форма контроля над окружающими. Избегание (эскапизм).</reason>
  <solution>Небесная защита. Безопасность. Мир, разум вселенной действует на каждом уровне жизни.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>333</id>
  <name>Столбняк</name>
  <continue>«Тризм»</continue>
  <reason>Потребность в избавлении от гнева и разлагающих мыслей.</reason>
  <solution>Я позволяю потоку любви выйти из моего сердца и промыть все уголки тела и все мои эмоции.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>334</id>
  <name>Стригущий лишай (дерматомикоз)</name>
  <continue></continue>
  <reason>Позволяете другим действовать вам на нервы. Плохое самочувствие или ощущение в себе недостатка добродетели.</reason>
  <solution>Я люблю и одобряю себя. Никто и ничто не имеет власти надо мной. Я – свободен (свободна).</solution>
</illness>
<illness>
  <id>335</id>
  <name>Ступни</name>
  <continue></continue>
  <reason>Символ нашего понимания самих себя, жизни, других людей.</reason>
  <solution>У меня ясное понимание и готовность измениться с приходом нового времени. Ничто мне не грозит.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>336</id>
  <name>Ступня: болезни</name>
  <continue></continue>
  <reason>Страх перед будущим и боязнь, что вы не сделаете в жизни шаг вперед.</reason>
  <solution>Я легко и радостно шагаю вперед по жизни.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>337</id>
  <name>Судороги</name>
  <continue></continue>
  <reason>Напряжение. Страх. Стремитесь ухватиться, зацепиться.</reason>
  <solution>Я расслабляюсь и позволяю миру воцариться в моей душе.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>338</id>
  <name>Суставы</name>
  <continue>«Артрит», «Локоть», «Колено», «Плечи»</continue>
  <reason>Символизируют смену направлений в жизни и легкость этих движений.</reason>
  <solution>Я легко следую за переменами. Моей жизнью руководит божественное, и я всегда выбираю самое лучшее направление.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>339</id>
  <name>Сухость в глазах</name>
  <continue></continue>
  <reason>Злые глаза. Нежелание смотреть с любовью. Скорее умру, чем прощу. Иногда проявление злорадности.</reason>
  <solution>Я охотно прощаю. Я наполняю мое видение жизнью и с пониманием смотрю и сострадаю.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>340</id>
  <name>Сыпь</name>
  <continue></continue>
  <reason>Чувство незащищенности, открытость для нападения.</reason>
  <solution>У меня есть сила и надежная защита. Все идет хорошо.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>341</id>
  <name>Сыпь</name>
  <continue>«Крапивница»</continue>
  <reason>Раздражение по поводу промедлений. Детский способ привлечь к себе внимание.</reason>
  <solution>Я люблю и одобряю себя. Я примиряюсь с жизненным процессом.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>342</id>
  <name>Тик, конвульсии</name>
  <continue></continue>
  <reason>Страх. Ощущение, что другие наблюдают за тобой.</reason>
  <solution>Я принят(а) всей жизнью в целом. Все идет хорошо. Я в безопасности.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>343</id>
  <name>Тонзиллит</name>
  <continue>«Околоминдаликовый абсцесс», «Ангина»</continue>
  <reason>Страх. Подавленные эмоции. Заглушенное творчество.</reason>
  <solution>Теперь все хорошее во мне течет свободно. Я проводник божественных мыслей. В моей душе царит мир.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>344</id>
  <name>Тошнота</name>
  <continue></continue>
  <reason>Страх. Отказ от идеи или опыта.</reason>
  <solution>Я в безопасности. Я доверяюсь жизненному процессу, который приносит мне только хорошее.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>345</id>
  <name>Травмы</name>
  <continue>«Порезы», «Раны»</continue>
  <reason>Гнев, обращенный на себя. Чувство вины.</reason>
  <solution>Я обращаю мой гнев во благо. Я люблю себя и высоко ценю.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>346</id>
  <name>Тревога</name>
  <continue></continue>
  <reason>Неверие в ход жизни и ее естественный процесс.</reason>
  <solution>Я одобряю и люблю себя и доверяюсь процессу жизни. Мне ничто не грозит.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>347</id>
  <name>Тризм (спазм жевательных мышц)</name>
  <continue>«Столбняк»</continue>
  <reason>Гнев. Стремление командовать. Отказ выражать свои чувства.</reason>
  <solution>Я доверяюсь жизненному процессу. Мне легко попросить о том, чего хочу. Жизнь на моей стороне.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>348</id>
  <name>Туберкулез</name>
  <continue></continue>
  <reason>Расточительство из-за эгоистичности, собственничество. Жестокие мысли. Месть.</reason>
  <solution>Любя и одобряя себя, я создаю спокойный и радостный мир для жизни в нем.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>349</id>
  <name>УГРИ</name>
  <continue>«Белые угри»</continue>
  <reason>Слабые вспышки гнева.</reason>
  <solution>Я усмиряю свои мысли, в душе наступает покой.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>350</id>
  <name>Угри (прыщи)</name>
  <continue></continue>
  <reason>Несогласие с собой. Отсутствие любви к себе.</reason>
  <solution>Я божественное выражение жизни. Я люблю и принимаю себя в моем нынешнем состоянии.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>351</id>
  <name>Узелковые утолщения</name>
  <continue></continue>
  <reason>Обида. Безысходность и уязвленное из-за карьеры самолюбие.</reason>
  <solution>Я расстаюсь с моей внутренней медлительностью и не мешаю себе добиваться успеха.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>352</id>
  <name>Укачивание при движении</name>
  <continue>«Укачивание (при езде в автомобиле или поезде)», «Морская болезнь»</continue>
  <reason>Страх. Боязнь, что вы уже потеряли контроль над собой.</reason>
  <solution>Я всегда контролирую свои мысли. Я в безопасности. Я люблю и одобряю себя.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>353</id>
  <name>Укачивание (при езде в автомобиле или поезде)</name>
  <continue>«Болезнь движения»</continue>
  <reason>Страх. Зависимость. Чувство загнанности в тупик.</reason>
  <solution>Я легко преодолеваю пространство и время. Меня окружает только любовь.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>354</id>
  <name>Укусы</name>
  <continue></continue>
  <reason>Страх. Открытость для всяческого пренебрежения.</reason>
  <solution>Я прощаю себя и люблю себя с каждым днем все больше.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>355</id>
  <name>Укусы животных</name>
  <continue></continue>
  <reason>Гнев, обращенный во внутрь. Потребность в наказании.</reason>
  <solution>Я свободен (свободна).</solution>
</illness>
<illness>
  <id>356</id>
  <name>Укусы насекомых</name>
  <continue></continue>
  <reason>Чувство вины из-за мелочей.</reason>
  <solution>Я не чувствую никакого раздражения.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>357</id>
  <name>Усталость</name>
  <continue></continue>
  <reason>Сопротивление, скука. Занятие нелюбимым делом.</reason>
  <solution>Я с энтузиазмом отношусь к жизни, энергия и энтузиазм переполняют меня.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>358</id>
  <name>Уши</name>
  <continue></continue>
  <reason>Выражение способности слышать.</reason>
  <solution>Я слышу и люблю.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>359</id>
  <name>Фиброзо-кистозная дегенерация</name>
  <continue></continue>
  <reason>Полная уверенность, что жизнь не принесет ничего хорошего. «Бедный (бедная) я!»</reason>
  <solution>Жизнь меня любит, и я люблю жизнь. Теперь я свободно вдыхаю жизнь полной грудью.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>360</id>
  <name>Фиброма и киста</name>
  <continue>«Женские болезни»</continue>
  <reason>Помните оскорбление, нанесенное партнером. Удар по женскому самолюбию.</reason>
  <solution>Я предаю забвению то во мне, что стало причиной этого события. Я в жизни творю только добро.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>361</id>
  <name>Флебит (воспаление вен)</name>
  <continue></continue>
  <reason>Гнев и разочарование. Переложение вины на других за то, что в собственной жизни мало радости или она совсем отсутствует.</reason>
  <solution>Радость свободно течет во мне и нет разногласия с жизнью.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>362</id>
  <name>Фригидность</name>
  <continue></continue>
  <reason>Страх. Неприятие наслаждения. Уверенность, что секс – это плохо. Бесчувственные партнеры.</reason>
  <solution>Получать наслаждение от своего собственного тела – абсолютно безопасно. Я в восторге от того, что я женщина.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>363</id>
  <name>Фурункул</name>
  <continue>«Карбункул»</continue>
  <reason>Боязнь отца. Гнев. Кипение. Смятение.</reason>
  <solution>Я выражаю радость и любовь. Душа моя спокойна.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>364</id>
  <name>Холестерин (повышенное содержание)</name>
  <continue></continue>
  <reason>Засорение каналов поступления радости. Боязнь принять радость.</reason>
  <solution>Я люблю жизнь. Мои каналы радости широко открыты. Принимать – абсолютно безопасно.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>365</id>
  <name>Храпение</name>
  <continue></continue>
  <reason>Упорное нежелание расстаться с устаревшими стереотипами.</reason>
  <solution>Я предаю забвению все то в моей голове, что не похоже на любовь и радость. Я перехожу от прошлого к новому, свежему, жизненному.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>366</id>
  <name>Хронические болезни</name>
  <continue></continue>
  <reason>Нежелание перемен. Страх перед будущим. Чувство опасности.</reason>
  <solution>Я хочу измениться и расти. Я создаю новое и безопасное будущее.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>367</id>
  <name>Царапины (ссадины)</name>
  <continue></continue>
  <reason>Ощущение, что жизнь вас терзает, что жизнь – грабительница, что вас грабят.</reason>
  <solution>Я приношу жизни благодарность за ее щедрость ко мне. На мне лежит благословение.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>368</id>
  <name>Целлюлит (воспаление подкожной клетчатки)</name>
  <continue></continue>
  <reason>Накопленный гнев и самонаказание.</reason>
  <solution>Я прощаю других. Я прощаю себя. У меня есть свобода любить и наслаждаться жизнью.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>369</id>
  <name>Циркуляция</name>
  <continue></continue>
  <reason>Символизирует способность чувствовать и выражать эмоции позитивно.</reason>
  <solution>Моя свобода дает любви и радости возможность циркулировать в каждом уголке моего сознания. Я люблю жизнь.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>370</id>
  <name>Цистит (болезнь мочевого пузыря)</name>
  <continue></continue>
  <reason>Тревожное состояние. Цепляетесь за старые идеи. Боитесь дать себе свободу. Разгневанность.</reason>
  <solution>Я с удовольствием расстаюсь с прошлым и приветствую все новое в моей жизни. Я в полной безопасности.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>371</id>
  <name>Челюсть (мышечно-лицевой синдром)</name>
  <continue></continue>
  <reason>Гнев. Обида. Желание отомстить.</reason>
  <solution>Я очень хочу изменить в себе то, что вызвало эту болезнь. Я люблю и ценю себя. Ничто мне не грозит.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>372</id>
  <name>Чесотка</name>
  <continue></continue>
  <reason>Зараженное мышление. Позволяете другим действовать вам на нервы.</reason>
  <solution>Я – живое, любящее и радостное выражение жизни. Я принадлежу только себе.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>373</id>
  <name>Шея (шейный отдел позвоночника)</name>
  <continue></continue>
  <reason>Символизирует гибкость. Способность видеть то, что происходит за спиной.</reason>
  <solution>У меня добрые отношения с жизнью.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>374</id>
  <name>Шея: болезни</name>
  <continue>«Искривления позвоночника», «Ригидность затылочных мышц»</continue>
  <reason>Нежелание видеть другие стороны вопроса. Упрямство. Отсутствие гибкости.</reason>
  <solution>Легко и гибко рассматриваю я все стороны вопроса. Есть множество путей подхода к делу или его решения. Все идет хорошо.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>375</id>
  <name>Шум в ушах</name>
  <continue></continue>
  <reason>Нежелание слышать внутренний голос. Упрямство.</reason>
  <solution>Я доверяю моему высшему «я», с любовью прислушиваюсь к моему внутреннему голосу. Я отвергаю все, что не похоже на проявление любви.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>376</id>
  <name>Щитовидная железа</name>
  <continue></continue>
  <reason>Самая главная железа иммунной системы. Чувство, что вас атаковала жизнь. Они стремятся добраться до меня.</reason>
  <solution>Мои добрые мысли укрепляют силу моей иммунной системы. У меня надежная защита изнутри и снаружи. Я слушаю себя с любовью.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>377</id>
  <name>Щитовидная железа: болезни</name>
  <continue>«Зоб», «Гипертиреоз», «Гипотиреоз»</continue>
  <reason>Унижение. «Мне никогда не удается делать то, что я хочу. Когда же придет мой черед?»</reason>
  <solution>Я выхожу за рамки всех ограничений и свободно и творчески выражаю себя.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>378</id>
  <name>Эпилепсия</name>
  <continue></continue>
  <reason>Мания преследования. Отказ от жизни. Ощущение интенсивной борьбы. Насилие над собой.</reason>
  <solution>Отныне я считаю жизнь вечной и радостной.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>379</id>
  <name>Экзема</name>
  <continue></continue>
  <reason>Непримиримый антагонизм. Психические срывы.</reason>
  <solution>Мир и гармония, любовь и радость окружают меня и постоянно пребывают во мне. Мне не угрожает никто и ничто.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>380</id>
  <name>Эмфизема</name>
  <continue></continue>
  <reason>Вы страшитесь вдыхать жизнь полной грудью. Недостойны жизни.</reason>
  <solution>Я от рождения имею право на свободу и полноту жизни. Я люблю жизнь. Я люблю себя.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>381</id>
  <name>Эндометриоз</name>
  <continue></continue>
  <reason>Ощущение незащищенности, огорчение и разочарование. Замена любви к себе сахаром. Упреки.</reason>
  <solution>Я сильная и желанная. Прекрасно быть женщиной. Я люблю себя, я довольна своими достижениями.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>382</id>
  <name>Энурез (недержание мочи)</name>
  <continue></continue>
  <reason>Страх перед родителем, обычно отцом.</reason>
  <solution>На этого ребенка смотрят с любовью, все его жалеют и понимают. Все в порядке.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>383</id>
  <name>Эпидермофития стопы</name>
  <continue></continue>
  <reason>Безысходность от того, что тебя не признают. Неспособность к легкому продвижению вперед.</reason>
  <solution>Я люблю и одобряю себя. Я не препятствую своему продвижению вперед. Это движение – безопасно.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>384</id>
  <name>Ягодицы</name>
  <continue></continue>
  <reason>Символизируют силу. Дряблые ягодицы – утрата силы.</reason>
  <solution>Я разумно пользуюсь моей силой. Я – человек сильный. Никакой опасности. Все идет хорошо.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>385</id>
  <name>Язва</name>
  <continue>«Изжога», «Язва желудка или двенадцатиперстной кишки», «Желудочные болезни»</continue>
  <reason>Страх. Твердая уверенность, что вы ущербны. Что вас гложет?</reason>
  <solution>Я люблю и одобряю себя. В моей душе покой. Все идет хорошо.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>386</id>
  <name>Язва септическая (желудка или двенадцатиперстной кишки)</name>
  <continue>«Изжога», «Желудочные болезни», «Язва»</continue>
  <reason>Страх. Убеждённость в своей ущербности. Стремление угодить.</reason>
  <solution>Я люблю и одобряю себя, в моей душе покой. Я – замечательная личность.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>387</id>
  <name>Язык</name>
  <continue></continue>
  <reason>Символизирует способность с радостью вкушать удовольствия жизни.</reason>
  <solution>Я радуюсь великой щедрости моей жизни.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>388</id>
  <name>Яички</name>
  <continue></continue>
  <reason>Мужской принцип. Мужественность.</reason>
  <solution>Мужчиной быть безопасно.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>389</id>
  <name>Яичники</name>
  <continue></continue>
  <reason>Символизируют созидательные центры.</reason>
  <solution>Мой созидательный поток уравновешен.</solution>
</illness>
<illness>
  <id>390</id>
  <name>Ячмень</name>
  <continue>«Глазные болезни»</continue>
  <reason>Вы смотрите на жизнь злыми глазами. Злость на кого-то.</reason>
  <solution>Теперь я смотрю на все с любовью и радостью.</solution>
</illness>
</list>
</MP>